《命數》------鍾家琪懸疑小說 (4) 【華麗登場】

已經來到鍾家琪第四個懸疑故事了，非常感謝各位讀者的支持！

第一個故事《空中驚魂錄》重溫，請到以下link :

第二個故事《紅寶石》重溫，請到以下link :

第三個故事《猩猩》重溫，請到以下 link:

鍾家琪facebook：

在故事開始之前，我想再一次感謝大家一直以來的支持！

第一章：城中富翁自殺身亡

張子豐先生，著名商人，寓所自殺身亡，享年五十一歲。

看到報紙標題，我不禁唏噓。張子豐是城中數一數二的富豪，用「富可敵國」四個字來形容他也不足為過。張子豐從事的是建築業，城中商業中心區中有八成的樓宇都是由他公司興建的，單是那些地皮價值，已經足夠他過著十世奢華生活。相對其他富翁，張子豐比較低調，平時深居簡出，一年也不會在公開場合露一兩次面，難怪每當有他消息時，傳媒都會格外關注。

張子豐今年才五十一歲，對於一個事業中天的男人來說，正是黃金歲月，為甚麼他會突然輕生呢？

為了健康？記得上年張子豐在一個關於健康的公開場合，也提到他的身體狀況，除了有少許高血壓之外，身體比不少年輕人還要健康。事實上，他的朋友對於張子豐突然輕生都感到十分突然，張子豐從來沒有向他們透露過身體有甚麼毛病，他們都不相信張子豐是為病輕生的。

為情？張子豐可以說是商場中的長情小子，不像其他富翁，一有財富就迎來三妻四妾，張子豐太太和他萬般恩愛，張子豐工作雖忙，但每天都準時回家吃飯，可見對太太的愛。

為了事業？隨著本城經濟發展，張子豐公司近幾年的發展可以說是火箭式上升，公司更在上年掛牌上市。上市後，公司的財務報告都是十分清晰的，外界看到張子豐漂亮的業績，加上知道他由貧變富的經歷，都尊稱他為「創業之神」，今年他還獲頒發本城最高榮譽「黃金市民」，所以說他為了事業而輕生，這說法肯定是站不著腳的。

我對張子豐的死感到婉息，但沒有太大的感覺，畢竟「家家有本難言的經」，不是身歷其中，很難會明白當中的難處的。那天我回到公司，批簽了一疊疊堆積如山的文件，這都是由於我不常回公司而造成的。我倒享受自己的人生，我一向奉承「活在當下」的格言，公司上了軌道為我賺了財富，我就聘用最好的人才為我打理公司，自己則雲海四海，找一些自己有興趣的事去做。

「鍾先生，外面來了一位先生，他說要找你。」我的秘書敲著我房門道。

「甚麼人來的？」自從我出書分享自己的歷險經歷後，經常有不少人拜訪我，想了解多一點我的經歷。然而我選擇將經歷寫成故事，原因就是想用很客觀的方式將我經歷的東西寫出來，一者可以娛賓，二者將來老了重看也能回味一番。

「我問過他，但他不肯說明。」秘書道。「他只說他有件你必定有興趣的東西要告訴你。」

我笑了兩聲：「這都不知道是第幾個人跟我說這番話，無非是想引起我的注意力。」聽到我這樣說，秘書對我露出一個無奈的笑容。

「你就出去禮貌地跟他說我很忙，不能接見他。」我道。

「好的。」秘書轉身而去，我則繼續簽著文件，今晚我約了小悠看電影，總不能被這些「俗世瑣事」打擾我清興的。

過了一回，秘書又氣呼呼地走回來：「家琪，那人……硬要闖進來……我要阻也阻不著。」秘書還未說完，那人已經走到我的面前，我站起來，道：「這是我私人地方，你不請自來，實在有點不禮貌。」初次見面，我竭力壓抑著自己的憤怒。

「當你聽完我的事，你就會後悔沒有請我進來！」那人笑道。

「鍾生，是否需要找保安來？」秘書一副不知所措的樣子地說。

「先不用！」我道，接著轉身向著那人，道「好！你坐下，我倒想聽聽你有甚麼驚天地泣鬼神的東西要告訴我！」

「我只能告訴你一人！」那人望了秘書一眼。

「請你先出去。」我對秘書說道。

「我姓張，名天佑，是張子豐的侄兒。」那人向我遞上名片，握著我手道。

聽到張子豐名字，我又想起他叔叔剛自殺的報道，我握著張天佑的手道：「你好，我是鍾家琪！」我們握了十多秒手，雙方一直注視著大家，我率先開口道：「為甚麼剛才你不直接向我秘書報上名字。」無可否認，如果剛才我回絕了他，我一定會後悔，但想到他這樣就闖進我公司，實在有點奇怪。

「今次我來找你的事必需要絕對保密，請你原諒我剛才的無禮。」天佑道。

「這是關於張子豐的？」我問，天佑點點頭。看眼前這位張天佑看起來不過三十歲，文質彬彬，有著一副書卷氣，我對他的印象好了不少。

「請放心！今天我們這裡談的事情絕對保密！」我道。

「很好！鍾先生，果然是快言快語，我也不浪費你時間，直接來說，我想聘用你為私家偵探，調查一下我伯父的死因！」

聽到張天佑這樣說，我呆了呆，嘗試消化著他說的話：「張子豐不是自殺身亡嗎？還有甚麼需要調查呢？」

「這只是我們對外公佈的！」張天佑說。「這是我們的家事，不想那麼多的外人知道。」

老實來說，張天佑剛才告訴我的是一個極震撼的消息，如果張子豐不是自殺的，也就是說他是被人謀殺的，案件的嚴重性也就大增！

「自殺在本城中屬於不正常的死亡事件，警察一定會解剖他的屍體檢查，他們應該很快就知道事實的真相。」我的意思是，如果警察已經參與了這事，也就不勞我的參與。

張天佑「唔」了一聲，就說：「警察已經解剖了屍體……」

「結果怎樣？」我打斷他的說話。

「他們在伯父的體內找到很多安眠藥，份量足夠致命。」

「那麼你伯父就是服用過量的安眠藥致命，這是很常見的自殺方式。」我道。

「唔！但我伯父絕不會自殺的，更加不會服用安眠藥自殺！」張天佑十分冷靜和用著認真的眼神對著我說。

「為甚麼你那麼肯定呢？」我問。

「我伯父對於膠囊狀的藥物是敏感的，他每次服完膠囊狀的藥物都會比死更難受，所以他不管大小病，都會打針直接將藥物注入體內！」張天佑道。

這是我第一次聽到有人會對膠囊狀藥物敏感的，但如果知道張子豐有這怪病，自然也會明白他不會用如此辛苦的自殺方式。自殺，無非是覺得人世間沒有甚麼留戀，想盡快了斷自己生命，也自然會採用最快和最舒服的方式，如果張子豐用膠囊狀的安眠藥自殺，無非是和自己對著幹。

「那些警察怎樣說呢？」我想知道警察的調查結果。

「他們去過現場調查，伯父是死在自己房間的，而且當時房門和窗子是反鎖著的，外面的人不能進入，他們認為伯父是自殺身亡的。」張子佑說道。「我們當然不同意警方這結論，所以才找你幫忙。」

我大約明白了事情的來龍去脈了，我沒有說甚麼，坐了下來，靜靜地沉思著。

張天佑見我沒有甚麼反應，就說道：「我能給你最優厚的報酬，你儘管開條件吧！」

我馬上道：「如果我對這案件有興趣，我一塊錢也不會收你的。」

「那麼你的意思是？」

「甚麼時候方便到張子豐的家調查呢？」我道。

「隨時！」張天佑聽到我這樣說，整個人興奮得跳了起來，再握著我的手：「謝謝你！」

留名

第二章：到訪張子豐大宅

張子豐大宅位於城郊半山的豪宅區，由於當晚約了小悠吃飯，我就告訴天佑必需要馬上起程，晚上我必需準時回到城中。

我開車不用半小時就來到了張子豐大宅，這是六十年代歐陸風大宅，面積非常大，三層樓高，一根根的大理石柱由地下直達屋頂，非常壯觀，難怪不少遊客已經將這大宅當成本城一個必到景點。

「少爺！你好！」張天佑帶領著我進入大宅，大廳中坐滿了張子豐的親人，他們一個個目光呆滯，仿佛沒有靈魂的樣子，看來張子豐的死亡十分突然，大家都不知如何接受。

「他們怎樣看？」我指著樓下的親友道。

「你的意思是他們是不是都認為伯父是被謀殺嗎？」張天佑道，我點點頭。

「他們都不知道，這只是我的想法，我還沒有告訴他們，因為……」

「因為他們每人都有可能是兇手！」我已經明白天佑的意思 。

名門望族，往往就會出現這些一般人不理解的勾心鬥角，人類可以成為財富的主人，也可以成為財富的奴隸，只是一念之間。

「這就是伯父的房間。」張天佑推開房間，開了燈道。

「這一切都和案發時一模一樣？」我問。

「對的！我命人廿四小時把守著這裡，就算親人也不得進內。」張天佑道。聽張天佑這樣說，他在家族內的威望甚高，否則很難駕馭其他親友。

我走到窗前，「這裡窗戶是完全密封的，就連一個氣窗也沒有？」

「本來這都是能活動的窗子，不過早前伯父以保安為由，將那些活動窗子全都換成這些密封式的窗子。」

「這是一個非常不尋常的舉動，是甚麼時候發生的事？」我問。

「我都不太記得，可能是兩、三年前的事吧！」張天佑道。

我在房中轉了一圈，這和平常見到富翁的房間差不多，近窗位置有一張全柚木桌子，後面是一張黑色真皮大班椅。而吸引到我眼球的是近房門方向的兩個座地大畫架，其中一個掛著一幅還未完成的畫作，上面的正畫著—座城中著名的高樓大廈，也就是張子豐旗下建築公司最新的作品。

「張子豐一向喜歡畫畫？」房裡面畫好的作品起碼有廿多幅，而且水準非常專業，看起來張子豐的畫功已經達到很高的造詣。

「伯父是一個藝術天才，他曾經跟我講過，如果他不是當上了企業家，就會去成為一位畫家。」

「以他的作品來看，就算他當畫家，也會是一位著名的畫家。」我道。

「伯父也是這樣跟我說。」我們都笑了幾聲，略為舒緩了剛才一直的緊張感！

我又看了一回張子豐的作品，他的畫作都是寫實派，取景也是來自本城的風土人情。

「張子豐的畫仿真度非常高，他是親自到街上寫生，還是對著照片來畫呢？」我問。

「這個我真的不知道。」張天佑道。「不過說這些都沒用了，以後再沒有伯父的新作品，這是伯父的遺作。」張天佑指著那幅只完成了一半的畫道。

我又在書房中翻來找去，看看有沒有甚麼有用的線索。

「你伯父有和人結怨嗎？」我問。

「不會的！行內人都知道伯父為人慈祥，做生意時重人情多過重利益，真的很難想像他會有仇人！」張天佑十分堅定地說道。

以我平日的印象, 商界和社會對張子豐的評價的確不差。記得有次我在一個酒會上見過張子豐. 那時他已經是城中數一數二的富翁，我的財富遠不及他，在酒會中他看到我，竟然主動走過來跟我打招呼，還能說出我的名字，令我受寵若驚，他那種祥和的待人態度的確是令人難以忘記。

我向天佑索取了張子豐最近一年的活動日程和所有和他合作的客戶資料，如果張子豐是被兇殺的，兇手一定和和他是有關係的。之後我就向張天佑告別，「有消息時請盡快通知我！」他道。

「一定！我有一個不情之請。」我道。

張天佑好奇地望著我：「我也有東西能幫助到鍾先生？對！報酬？你想要多少跟我說便是。」天佑從西裝袋內拿出一本支票簿。

「我不是這個意思！我剛才已經說過，如果這案件對我來說有興趣的，我可以不用報酬。我只是希望你能夠容許我和女朋友分享這案件的內容。」我向來是一個守信之人，張天佑跟我分享這案件時曾經要求我保守秘密，但是我卻很想和小悠分享。

「這……」

我見張天佑有點猶豫，我馬上又說：「小悠是我的好幫手，你知道我過往的經歷，就知道小悠是多麼的厲害！」

張天佑聽到我這樣說，只好說：「這…也可以，不過請你女友也為我守這秘密，畢竟這是家醜。」

「一定一定！」說完我就回到城中和小悠晚餐，也就將我在張子豐家中看到的東西和我的推斷全都告訴小悠，小悠從沒有估到我能和城中富豪的死亡案件拉上關係，聽得津津樂道。

「那麼你認為張子豐是死於自殺的嗎？」小悠問我。

「基於現在的証據，自殺是最有可能的。」

「但是那些膠囊式的安眠藥呢？他對這種藥品敏感，用安眠藥自殺不是跟自己開玩笑嗎？」

「這個我也想不通。」

那天晚上，我和小悠討論了很多和這案件有關的想法，但都是天馬行空，不得要領。

支持

謝謝你

第三章：臨終前更改遺囑

接下來的幾天，我在各方面調查了一下有關張子豐的資料，找到有用的東西并不多。

「鍾先生，上星期那位張先生又來找你！」秘書指的當然就是張天佑。

「快請他進來。」

我站起來走到門前，請他進來：「天佑，是否有甚麼發現呢？」事實上看到天佑一臉憔悴，就能估到他數天來為了伯父之事煩擾，睡得不好。

「鍾先生，這裡是一張支票，是我對你的小小心意。不過，我伯父的事，你就不用再查了。」張天佑沒精打采地說道。

「天佑，究竟發生了甚麼事？你是不是發現了甚麼？」我將支票放回他的口袋裡。

「沒……沒有……總之這事你就不要再理吧！」張天佑道。

看到天佑這異常的神情，我知道此刻和他周旋也是沒有用的，我就說：「好！我不再理會這事，你回去多休息吧！」

「這就太好了！」張天佑一邊說，一邊轉身就離開我公司。

如果在正常情況，相信我已經向張天佑不客氣，本來就是他親自來找我幫手的，現在引起了我興趣卻又叫我不用調查下去，這分明是作弄我。但剛剛看到張子佑那張宛若敗家犬的樣子，我實在不忍心責備他。

這時秘書走進來道：「這個張天佑都不知道是不是瘋，比我媽媽還要情緒化。」

「先不要說這些話，你幫我約老蔡明天在老地方見面。」

「好的！」

第二天一早，我就來到了老蔡的辦公室。老蔡是誰？他就是城中最有名的驗屍官，警方最重視的案件也必委任他作驗屍的工作，而張子豐的屍體也自然由他解剖。

「鍾家琪，找得我那麼急有甚麼事情呢？」老蔡知我今天到訪，早已在門外等我。

「哈！老蔡，好久沒見，最近可好嗎？」我笑著道。

「托福！老子還不錯。」老蔡笑著說。「對的！是甚麼風吹你來的？」

「我有事想請你幫手？」

「哈！鍾家琪也有事情要我幫手，我倒想聽聽是甚麼事？」老蔡又笑道。

「我想看看張子豐的屍體！」

「你說是那個城中富豪？」老蔡對我提起張子豐感到有點奇怪。這也不出奇，張子豐是差不多是城中是有錢的人，而我只是一個小小的古董商人，本來就沒有甚麼關係，現在卻因為緣份連在一起。

「難道還有別個嗎？」我笑道。「你能幫上我這個忙嗎？」

「當然可以！請跟我來。」老蔡拉著我手，就進入了他的研究室。「說來也奇怪，那個張子豐真的是很奇怪。」

「怎樣呢？」老蔡的說話馬上引起了我的興趣。「他不是服食過量的安眠藥自殺嗎？」

「這是官方的答案！」老蔡道。「我還在他身體上發現了一點東西。」

「甚麼？請別跟我賣關子！」我道。

「我發現張子豐的胃幾乎是空的，甚麼食物也沒有。」老蔡帶我走到張子豐的屍體旁。張子豐比我上次見他明顯憔悴了很多，胸口位置更加是皮包骨，和我上次見到略胖的身材有很大的分別。

「你的意思是他是餓死的？」

「這個我也不肯定！」

「你是負責驗屍的，為甚麼會不肯定呢？」我有點沒好氣地說道。

「家琪，一個正常人不吃東西，也要數天才會餓死，眼前那人的身體消瘦的情況看來，已經餓了數月，他這瘦弱的身體狀況的確能夠隨時死去。至於服食過量的安眠藥當然會死去，但你問我他是因為餓死，還是因為安眠藥至死，這個我就不能確定。」老蔡很認真地解釋道。

「可能兩者是互維影響的！」我道。「總之，老蔡你發現了很重要的東西！生活在本城，沒有人是會因為沒有食物而餓死的，何況眼前的是城中最富有的人之一，他應該是不愁食不愁穿的，為甚麼會把身體弄到這樣呢？」這趟到訪我也算是有點得著，就告別了老蔡回到公司。

接下來數月，我努力地翻查著張子豐的資料，他平時實在是太過低調，有關他的資料實在不多。為了獲得更多關於他的資料，我幾乎已經動用所有人際網絡，不過仍是沒有甚麼成效。期間我又遇上了生活上一些其他怪事，漸漸我就將張子豐的事放下了。

直至一天，道爾到訪又為案件帶來新的資料，道爾是我認識中最能幹的美國人，我和他是在大學時認識的，畢業後他馬上就成為國際一個著名的秘密組織的間諜(至今我還不知道他屬於那一個部門，不過這小小的秘密並不影響我們的友誼，這少少神秘感甚至增加我對道爾的好感，何況道爾往往能給我一些我不知道的情報，人生有此朋友不亦樂乎！)

「道爾，是甚麼風吹你來找我呢？」我作了個鬼臉道。

「哈！當然是有重要的東西送給你。」道爾道。

「有東西送給我？」和道爾交了多年的朋友，他這樣說是指有重要的資訊給我。

「請說。」

「待回的晚餐是你的！」

「如果你的資料有用，我請你吃十餐也可以！」我笑著說。

「張子豐…」聽到道爾提到張子豐這名字，我雙耳馬上聳起，這事顯然是我有興趣的。「那個剛自殺死去的富豪……你知道他臨終前做了甚麼嗎？」

張子豐臨終前做了甚麼？這問題的答案的範圍性太大了，花時間估中的機會很微，我又是一個性急之人，我就跟道爾說：「請你不要跟我賣關子。」

「鍾家琪人大了，不改的仍然是性急的性格。」道爾笑道。

我沒有說甚麼，免得又將話題拉開萬丈遠。

「張子豐在自殺前三天，去了律師樓改遺囑！」

這也是很正常的事，一個人自殺之前一定情緒不穩定，或許有些東西刺激了他，他修改遺囑並非沒可能。

道爾見我良久也沒有回應他，以為我對此沒有興趣，又道：「你知道他將遺囑改成怎樣嗎？」

我作了一個「請說下去」的手勢，道爾又說道：「他將遺囑內全部遺產的受益人名字改為一個並非屬於家族的銀行戶口。」

這就十分奇怪！「你的意思是張子豐臨死前，將遺囑的受益人改成為一位沒有張氏血統的人，你肯定嗎？」我當然不是不相信道爾的資料，只是張子豐這舉動實在是太奇怪，我腦海中馬上出現了不同的可能性。

「那是一個海外的戶口，銀行方面對於戶口持有人的資料非常保密，不願透露。」

「那些家人為甚麼不請警察幫忙調查一下該銀行戶口的資料呢？」我問。

「他們有這樣做，警察調查後發現張三豐修改遺囑時的確保符所有步驟，因此法庭沒有勒令銀行交出客戶資料的理據。而且那銀行位於國外，那國和本城關繫一向不好，相信也不會提供幫助。」道爾道。

「我明天就去那銀行看看！」我道。道爾聽到我這樣說，馬上露出滿足的笑容，他顯然也對這事件有興趣，不過由於他身份不便，所以就將這事故作神秘的告訴我，他知道我好奇心強，一定會去調查，他就能靜靜在家等待我的消息。

「你一切要小心。」道爾從口袋裡拿出該銀行的地址，它的總部為於瑞士。「如果需要任何幫助，請隨時告知我。」

「一定—定！」

推 有文未

D故事有衛斯理feel

一陣post🎄

第四章：查訪精神學專家比高

第二天早上，我坐最早的飛機來到瑞士，按著道爾給我地址來到那間銀行。這銀行在國際上甚具名氣，尤其是對於那些有錢人和各國政界人士來說，因為這銀行保密性高，就算任何政府向它施壓，它也不會輕易將客人資料外泄，所以不少有錢人也利用這銀行洗黑錢和進行一系列的桌下交易。聽說北韓的領導人大部分財產也是保存在這銀行水

「請問你是否鍾先生？」我剛進入這華麗的銀行大樓，一位金髮藍眼的美女走到我面，用流利的英文跟我說。

「你找誰？」

「請問你是否鍾家琪先生？」

我打量了那女生一下，看到她胸前的名牌，她名叫露娜，是這銀行的客戶經理。

「我就是！為甚麼你會知道我的名字？」

「鍾先生，請跟我來！」

「你先回答我的問題！」我有點不耐煩地說。

「鍾先生，請！」估不到這女生的氣勢比我還要厲害。

我千里而來，就是要向銀行了解張子豐遺產處理的事宜，眼前這位來自銀行的職員也許就是我要找的對象，我覺得沒有需要在這小事和她疆持著，就跟著那女生前去。

那女生帶我來到了一間房間，裡面是全落地玻璃，能夠看到窗外美麗的瑞士雪山風景。

「鍾先生，請坐！」那女生冷冷道。「我的名字叫露娜。」

「我早就知道你的名字叫露娜。」我指一指她腦前的名牌道，我這樣做目的只有一個，就是給露娜施一個下馬威，告訴她我也是一個觀察力非常強的人。

露娜沒有對我的說話起任何反應，真的有點難以捉摸。

「請問鍾先生來到敝行有甚麼貴幹呢？」

聽到露娜這樣說，我真的又好氣又好笑。好氣的是從剛才露娜的說話，她根本沒有將我當為客人，想我鍾家琪不是絕頂有錢人，但自己公司生意也不算差，估不到也會被眼前這位女生看低。不過露娜卻真的猜中了我此行的目的不是光顧，莫非她一早已經知道了我此行目的。然而我沒有對露娜的說話作出太大的反應，反正相信很快她就會將事情的始末告訴我。

「鍾先生，你知道自己已經觸犯法律，我馬上就能叫警察將你拿下嗎？」露娜道。

聽到露娜這樣說，我不禁笑了出來，「請問我犯了甚麼罪，需要勞煩到這裡的警察呢？」

「鍾先生，你未經許可進入私人地方，這已經足夠將警察將你關上一個星期，再遣返本國。」

我大笑了幾聲：「我擅自闖入了私人地方？這真的是一個天大的笑話！難道這銀行是私人的地方？」

「正是！」露娜一本正經地對我說，我心裡不禁稱讚她的演戲天份，如果我不是閱歷豐富，聽慣別人對我拋浪頭的說話，相信我已經被她嚇窒了。

「請問貴行是私人地方，那麼你們是怎樣做生意的呢？」我還抱著開玩笑的語氣道。

「我們的客人都是受邀到來的，請問先生有收到我們銀行任何的邀請嗎？」露娜冷冷道。

「我沒有！」我直接道，直至這時我也不相信這銀行會是甚麼私人地方。

「那麼我唯有請鍾先生離開！亦請鍾先生不要再調查關於張子豐先生戶口之事！」露娜站起來，作了一個「送客」的手勢，看起來十分認真的樣子。我千里而來，總不能空手而歸，何況露娜說一間銀行是私人地方，這實在是太荒唐了。

「如果我堅持不離開又怎樣？」我也不是省油的燈，露娜當然不能那麼簡單就將我忽悠離去。

正當我以為露娜會將我要拉要鎖時，她竟然呆了一呆，也許她覺得剛才對我冷酷的態度已經能將我嚇退，事實卻相反，我這個人受軟不受硬。她越是不想我理會，我就覺得事件再多一分的神秘感，更添興趣。

「如果你還是不離去，我就要給你看一段影片！」露娜道。

「給我看段影片？」我怔了一怔，事情的發展經過實在是太過曲折離奇了。露娜剛剛才想趕我走，現在卻態度全變，還想讓我看影片，當中又有甚麼的玄機呢？

我沒有說任何東西，只是作了手勢，讓露娜繼續說下去，然而她再也沒有說任何東西，只是打開房中的電視，插入一張影片光碟。

「這段影片是張子豐拍給你看的。」露娜道。

我聽到驚訝了一下，我和張子豐平生最多只是見過兩次面，他基本上可以說是不認識我的，他竟然會拍了段影片給我看？莫非他有預言能力，早就知道我會來調查他遺產之事？很快，謎底就解開了。

影片開始了，只見影片中出現張子豐的大頭影像，看他憔悴的臉容，目光呆滯無神，心中好像有萬千愁緒，估計是他在自殺前不久前才拍下的。「你這個多事的人。」(原來張子豐根本就不知道誰會看到這影片，他只是用『你這個多事的人』來稱呼我。) 「你不用再關心我的遺產處理。無錯，我剛剛已經請律師按照我的意思修改了遺囑，日期可以看影片的左下方，同時我已經找來專業的精神科醫生比高先生為我確定精神處於正常狀態。」(鏡頭指向一位身穿白袍的醫生，想必就是精神科醫生比高先生) 。「我這份遺囑是絕對生效的，你也不用浪費精力調查，至於我的遺產，每一分錢都是我自己辛苦賺來的，我有權將遺產送給任何人，請你尊重我的想法。再見！」

「鍾先生，影片看完了，覺得怎樣？」露娜道。

看完影片，我的確有點無言以對，這回道理確實不在我一方。只要一個人在正常的精神狀態和專業律師的見証下，張子豐當然有權將遺產傳給任何人，張子豐已經在影片中証明了這兩點，看起來並沒有甚麼疑點。至於這間銀行一向以顧客的保密性放在第一位，萬不能因為我滿足一人好奇心而放鬆。

「他可能不是真的張子豐。」我指著電視上的張子豐。「或許他是一個擁有很高化妝技巧的演員呢？」

「你想到的我們已想到，我們已經分別找來了三批的鑑証師，他們都是世上最頂級的專家，他們一致確定影片中的就是張子豐，這裡就是相關的証明文件。」

露娜見我沒有回應，又說道：「鍾先生，老實說，你也不是第一位看這影片的人。張子豐的家人上月也來到了本行，他們來的時候也是和你一樣，充滿著疑惑，但看完影片之後就會明白我們一切都只是按著張子豐先生的遺囑而行的。」

「張子豐的家人已經看過影片？」

「他們上月已經看過。」

這樣我又明白了！家人顯然也對於張子豐的遺產落到一個陌生人戶口感到不解，甚至憤怒。他們和我一樣來到銀行調查，張子豐也預計到這樣的情況出現，所以在自殺前先錄下這段自白，目的就是增加遺囑的真確性，加上這影片是經過專家鑑証，真確性很高。也許張子豐的家人看了影片還是不服氣，又知道我對這事一定有興趣，所以就假意將消息告訴道爾，再由道爾傳到我的耳中，他們唯一目的就是想我幫他們找到真相。想到這裡我不禁有點氣憤，因為無端成為別人的一棋子，無可否認的事，這事的確引起我的好奇心，就算現在要我放棄調查，我心中始終會有一點不甘。

「鍾先生，考慮得怎樣？」露娜道。

我仍然沒有回應，就像一個淘氣的小孩子，明知道理不在自己處，卻又要堅持著不肯認輸。

「如果鍾先生堅持，我真的要找警察送你離開，相信你也知道自己完全沒有理據，如果驚動警方，對你的聲譽也會有所影響，不是嗎？如果鍾先生現在離開，遺產受益人願意支持先生你這趟行程的所有開支，你就當來瑞士玩一趟吧！」

聽到露娜這樣說，我馬上說：「我不需要任何金錢的資助，我現在就離去。」說完之後，我就離開銀行。瑞士是一個我從來沒有踏足過的國度，本來我也很喜歡來到瑞士旅遊，但是這時我腦海中卻浮現出一個個疑問，卻又不知道如何解開。

那天回到酒店，我甚麼都沒有做，只是到酒店的溫泉享受一下，同時讓自己清醒一下頭腦。那晚，小悠和我通電話時，我也如實將我在銀行的經歷告訴了她，她卻比我更加理智的分析，也許是當局者迷，她最後竟然提一個十分簡單，而我又從沒有想過的方法。

「影片中不是提到，一位精神科醫生比高先生為張子豐先生檢查過嗎？如果你能找到比高先生，馬上就能夠知道當時張子豐的精神情況，不是嗎？」小悠道。

「對的！為甚麼我從沒有想過的呢？」我興奮得叫了起來，「小悠，你真的聰明。」

由於比高先生在精神科界也甚具名望，要找到他的資料不難，翌日一早，我就致電他的秘書。

「我想找比高先生見面。」我道。

「比高先生已經在等你。」秘書用流利的英文跟我說，原來比高的診所也正好在瑞士，和我的酒店不遠，我很快就來到了比高的診所。剛才秘書說，「比高先生已經在等你。」莫非比高早已知道我會找他？這也不出奇，相信張子豐家人看過影片後也有找過比高先生驗証。

比高的診所位於蘇黎世城中一座建於十八世紀的三層樓高的古建築內，門口上佈著少許蜘蛛網，我到達時也不禁看多兩次地址，真不能相信一個國際知名的精神科醫生會在這樣殘舊的大樓中工作。

上到二樓，秘書已經開著門等我：「請問是否鍾家琪先生呢？」

「正是在下。」我十分有禮地說。

「比高也來到門前，鍾先生請進！」比高對於我這個不速之客的熱情實在令我感到有點驚訝，來到了瑞士兩天，瑞士人給我的印象都是十分高傲的，比高的熱情和他們起了很大的落差。

當我們都在辦公室坐下時，我馬上開口道：「相信不用我多說，比高先生也知道我此行的目的。」

「好！我喜歡你的快人快言。」比高道。「我也和你直話直說，在精神科醫生的角度，張子豐在修改遺囑時，精神狀態是百分之一百清醒的，不過……」比高馬上停口，顯然他是口快之誤，說了一些不該說的東西。

「不過甚麼？」我當然追問，顯然比高在張子豐身上有所發現。

「沒有。我沒有其他發現，反正他修改遺囑時是沒有精神問題的，那遺囑是絕對有效的。秘書，請送客。」

面對比高的反應一百八十度轉變，我自然感到十分奇怪，但這已經表示他剛才口直心快，說了一些不應該讓我知道的東西。聽完比高親口確認，我相信張子豐修改遺囑是在清醒狀態下進行的，比高是一有名聲的醫生，他沒理由會一個死人押上自己的名聲。但是他不一定將事情的全部告訴我，而那缺少的部分可能就是案件的關鍵部分。未找到真相之前，我當然不願離去。

「剛才你說不過甚麼？」我追問道。

「只是我口快說錯了，沒有不過甚麼！我現在有點不舒服，需要休息。」比高道。

「我肯定你有東西要跟我說，但又未說的。」從剛才的對話，知道比高是一個比我更加性急的人，只想很快了事就算，我就用更加急的口氣跟他說，相信他很快就會泄露一點口風。

「我沒有東西跟你說，請離開。」比高十分堅決地說。

我留意到他放在桌下的手好像有點異動，當然知道不是甚麼好東西，不過他的動作比我反應還快，他已經拿著一支手槍對著我：「請你馬上離開，否則我一槍打死你！」

「殺人是很嚴重的罪行，你可負擔不起這罪名。」我這樣說，分明是和他搏大膽。

比高笑著說：「我大可以告訴警方，你擅闖民居，我只是自衛殺人。」

我早就應該估到這殘舊的大樓不是比高的辦公室，看來我又上了他的當。但是我是在網上找到比高地址的，如果這是假地址，就連他客人搜索到的也會是假地址，這又令我想不通。

「我知道你的疑問。」比高奸笑道。「你是在甚麼地方搜索我的資料呢？」

「酒店大堂的電腦。」我輕聲道。「哦！我明白了，你一早就在那些電腦上做了些手腳！」

「你也不算太笨！」比高道。

這又讓我想起比爾曾經跟我說過，「別以為互聯網的資訊很流通，其實我們只能看到別人想我們看到的東西。」所謂的別人，就是有能力控制互聯網的人。

我這回真的是老貓燒鬚，我竟然會上了比高的當，心中自然更加憤怒。但我明白，身體永遠是不能堅硬過子彈的，那人手上持著的手槍，一槍已經足以令我致命。

硬拼不能，只能智取，我就說：「好！我現在就離開！冷靜些。」我順勢環顧四周，這單位裡只有比高和他秘書兩人，我就說：「我不太懂下面大門的開關，煩請秘書小姐幫我一下。」

那秘書就看了比高一下，比高點點頭，秘書又不知從那處拿出一把手槍指著我，走到我身邊道：「我現在就帶你下去。」

「好的！有事慢商量，槍火無眼！」我假裝順從地說。

「行！」那女秘書用槍指著我的頭，一面推著我向單位外行，下了樓梯。

「將那門把向右扭就能開門！」女秘書冷冷道。

我聽著她的指示，將門把向右扭。這當然就不是我想要的結果，在電光火石之間，我一轉身，就抓著秘書的手槍，速度之快，秘書完全沒有反抗的能力，一時之間我由被動變主動，我將槍架在那女秘書的頭上，道：「我們上樓去。」我的意思自然是回到比高所在的單位。

「你收手吧！我只是比高先生的秘書，就算你以我為人質，比高也是不會告訴你的。」秘書道。

「我想的剛巧和你相反！」這回到我冷冷道。

剛才在單位中，看到比高和秘書的動靜，相信他們交情不淺，相信他們關係密切，現在我槍指著秘書，相信要得到資訊不困難。

「比高先生，看看我為你帶來了甚麼禮物？」回到比高的單位，我對著他笑著說。

比高見到秘書被我用手槍指著，剛才的氣燄果然全失了。

再推再推

多謝

第五章：畫仙？

「你……」比高用手指著我，氣得咳了兩聲。

「我的要求很簡單，就是要知道所有關於張子豐的東西。」我特意用力將槍口指向那秘書，秘書因為刺痛叫了一聲出來。

「輕力點……輕力點……」比高緊張地說。「我甚麼都告訴你。」

我手槍依然指著秘書，免得比高反悔。

「以下這番說話，我沒有跟他的家人說過，是絕對機密，如果被其他人知道我跟你說，我必死無疑！」比高道。

「廢話少說，快說重點！」我有點不耐煩地說，秘書又被槍口指得痛叫了一聲。

「好！我說……我說……」比高道。「那天張子豐找我開出那張精神健康証明時，他問了我一個十分奇怪的問題，他問我相不相信這世界有神仙？」

我不禁怔了一怔，「他問你這世界有沒有神仙？」

比高「唔」了一聲，又說：「他說他經常能夠看到一位神仙，而且那神仙是非常真實的，就像他的朋友一樣。」

「你怎樣看？」我很有興趣知道比高的見解。

「我問張子豐，他看到的神仙是甚麼樣子的呢？他說那神仙很特別，每天都會找他，他還說這樣的情況已經維持了十多年。」

「張子豐怎樣肯定他見到的是神仙，而不是其他東西呢？例如鬼、邪靈呢？」我道。

比高看來早知道我會這樣追問，很快就回答：「他說每次見到那神仙都會為他帶來好運，至於是甚麼好運，他就沒有說了。」

比高這番說話又為事件增添了一些神秘感，張子豐向一個精神科專家提到自己見到神仙，顯然是想得到醫生的認同，這也顯出他對這事的重視。既然他又認為遇到神仙是好東西，為甚麼不久之後又會選擇踏上不歸路呢？

「你又怎樣回答他的呢？」

「我說這世界有鬼神之說並不出奇，只是我沒有見過。我也如實地告訴他，徹底檢查過之後發現，他的確沒有任何精神的問題。」比高道。「然而他對我這個答案不甚滿意就離開了，還叮囑我不要將他提到的事情說出去，當然他最後還是付了一筆很可觀的診金給我，我也一直為他保守這秘密。」

「除了這樣東西，你還有甚麼東西在欺騙我。」我的意思是說，剛才比高用槍威脅我離開，如果不是有重大的東西隱瞞，範不著如此緊張。

比高聽到我這樣說，又露出了極緊張的表情，手腳都不能控制地顫抖著：「這回！我死定了！」

「甚麼事？快告訴我！」

比高轉過身，我心怕他又會玩甚麼花樣，就大叫道：「快點轉回來，否則我一槍就打死你的秘書！」

比高聽到之後怔了一怔，沒有轉身，就繼續向前面的書桌走去。

「你現在都阻不了先生！我們現在和死都差不多了。」被我用槍指著的秘書道。

「我們和死沒有甚麼分別？」我不明白秘書說的是甚麼。

比高在書桌上翻來翻去，終於找來一信封，拿到我面前：「你看！」

我一手拿著槍，另一條手則捉著那秘書，我就叫比高打開那信封，拿在前面讓我看。

比高作了無奈的一聲，也跟著我的意思做，不過他變得臉無血色，眼睛都像沒神一樣，我能清楚看到紙上寫的內容：

「
親愛的比高先生；

我知道張子豐先生剛剛已經來過找你証明他的精神狀況，我知道你是一個國際有威望的醫生，相信你也知道他的精神狀態是很健康的。

或許他會跟你說一些奇奇怪怪的東西，例如生活上遇到一些奇怪的東西，相信你也已經給你寶貴的意見。很好的，相信你的專業意見一定已經將張先生安心了不少。

至於我是誰？這個你不用知道，我只是對你有一個要求！之後應該會有不少人來找你問關於張子豐的精神問題，你都可以用你的專業回答他們。不過，切勿跟其他人說起他跟你說過的奇怪事，否則你就會和你心愛的貓子一樣！

畫仙
」

「你的貓子怎樣呢？」我問。

比高竟然流下眼淚，他指著房間牆角位置，上面掛著一隻已經風乾了的貓屍，「他把我可憐的花貓弄成這樣子！」

我的手槍放下了，因為我決定相信比高，他也是為勢所迫的，也是事件中的受害者。

「我還是不明白，你和越多人談起張子豐的事，你就越有機會說多了東西，為甚麼你還見我呢？」

「如果我對你避而不見，你就會放棄嗎？我想自動見你，快快將這事了斷，於是當我知道你來到瑞士之後，就會特別的方法控制你在網上能夠找到的資料，將你引到這裡來。」

我也不是一個不講理的人，比高也是為了自身的安全才欺騙我，我就說道：「看那人殘忍的程度，你們兩位留在這裡也不安全，你們馬上就跟著我回本城，我會安排你們暫時住在安全的地方，而我一定會將這事查過水落石出。」

「這樣太麻煩你吧！」比高有點不好意思地說道，但從他的臉容看到，當他知道我願意協助他時，他又重新感到希望。

「不會！」

「太感激你了……太感激你了……」比高一邊說，一邊走到窗邊，除下那掛在牆上的貓屍。

「比高先生，未經許可，飛機是不能運載屍體的。」我道。

「這……」

「請放心，這事情很快就會解決，那時你就可以回到這裡。」我道。

畫仙同張子豐畫既畫有關？

Haha,賣個關子先

等緊你既文呀

一鍵留名

第六章：張天佑也懂建築設計？

離開比高單位，我致電道爾，向他更新了一下我在瑞士調查到關於張子豐的情況，同時也告訴劍關於精神學家比高的情況。我請道爾在本城機場迎接我們，並讓比高暫住在他的家數天，直至我解開這事件的謎底。我目送比高他們一起離開後，我決定到張子豐的大宅調查一下。

由於張子豐遺囑已經生效，他的全部家產已經在律師的見証下轉移給一個神秘的陌生人，至今沒有人知道他的身份，以及他和張子豐的關係。來到大宅門前，我見到張子豐家人正和那位神秘人委派過來的律師爭執著，張子豐的家人不許律師們進入大宅內。

我走到他們當中，他們都看著我這個「陌生人」，道：「你是誰？」

很快就有一位家人認得我：「他就是張天佑之前找過來調查爸爸死因的，好像叫鍾家琪！」

「無錯！我就是鍾家琪！你們為甚麼爭執呢？」本來我這個和事件完全無關的不速客並沒有權利問他們在吵甚麼，但他們聽到我這樣說，卻好像在俗世中找到一股清泉的樣子：「好！我們就告訴鍾先生，讓他評評理！」其中一位身穿全身黑色西裝的男子道，他就是執行遺產令的律師。

我作了一個「請說」的手勢，那人就開始說：「我是張子豐先生遺產承繼人的代表律師，今天是來和張子豐家人進行資產點算的，他們卻攔我於門外，你說是否合理呢？」

我在瑞士已經看過張子豐修改後的遺囑，以及張子豐拍的影片，從各方面因素也知道合約是合法的，眼前這律師既然是遺產承繼人的代表律師，他自然有權利行使遺產內容的權力。

「而且遺產承繼人容許他們繼續住在大屋內，已經是一個十分大方的做法。」那律師又說道。

「那份遺囑的假的！」張子豐的家人異口同聲道。

「對！那是假的！那律師根本就是和那人串通，想奪我們的家產。」

當然，相信張子豐家人已經去過瑞士，心裡應該明白那遺囑不會是有假，但是為了張子豐留下豐厚的家財，卻不願接受這事實。

「如果你們這樣堅持，我只能報警處理！」

「好！報警就報警！反正我們一分錢也不會被你們騙的。」

「鍾先生，看你是一個說理之人，我們希望你能夠待在這裡，作一個公正人。」那律師對我無奈地苦笑道。

本來我就苦無籍口留在這裡，當然馬上答應律師的邀請。站在一旁的我也不能給予甚麼意見，這事非常複雜，並非一時三刻便能夠弄清楚！

「張天佑呢？」我發現在人群中沒有張天佑的影子，想當日是他找我來幫手調查的，之後又突然發難，不用我再參與，氣得我半死。現在他不在家人當中，想必是怕我和見面時感到尷尬。

「天佑叔叔，他……」一位小朋友道，其他大人馬上就阻止他說下去，這又引起了我的好奇心。

「怎麼呢？你們連一個小朋友的說話都容不下，看起來理虧的必是你們！」我半開玩笑地說，我知道被我說話刺激，他們很快就會沉不著氣告訴我。

果然如此，「天佑他已經躲在張子豐房中一個多月，沒有出過來。」其中一人道。

說完之後，那小孩馬上又縮了回去，好像剛剛說了一些不該說的話，在場其他家人也怒視著他。

很快，警察來到了，雙方又再一次爭吵不休。無可否認的是，律師手上的遺囑的真實性好高，但另一方面張子豐將遺產全交給一個神秘陌生人的行為又充滿疑點，一時之間：「公說公有理，婆婆說婆有理」，各執一辭，警察也不知如何處理。最後，律師團隊只可作出一個不情願的決定，將這事弄上法庭，讓法官作出一個定奪！張子豐家人也同意這個做法，因為打這樣大型的官司起碼也要一年半載，他們也有更多時間來搜証，証明那遺囑是假的。

雙方達成共識後，律師團隊就離開了，我也沒有籍口留下來，於是就先回家。

「家琪，你回來了！」小悠見到我回家，馬上試擁著我。「在瑞士那邊有甚麼發現呢？」

「不是沒有發現，只是發現的都不是重要的東西。」接著我將我在瑞士銀行和跟精神科專家比高見面的內容都告訴了小悠。

「這是你曾經遇過的經歷中最有趣的。」小悠笑道。「經常聽人說撞鬼，不過見到神仙則是第一次。」

「這也是！」我作了一個無奈的反應。「先不說那遺囑是不是真的，我覺得那個張氏家族有點奇怪，今天我到張子豐大宅時，幾乎上次見過的家人都站在門外和律師周旋，唯獨是不見張天佑。」

「我記得，張天佑是那個主動找你調查張子豐死因和遺囑安排的那位！」小悠道。

「唔！之前和他的交談中，他在張氏家族的地位較高，張子豐死後，家庭很有可能是由他作主。」

「他怎樣呢？」

「家人說他自己已經躲在張子豐房中一個月多，沒有現身，好不奇怪！」

「這又是道理！」小悠也露出了不解的表情。「你今晚小心點吧！」

聽到小悠這樣說，我不禁笑了出來，她實在太了解我的為人，已經估到今晚我會獨自再探張子豐的大宅。

「哈！我知道了。」我吻了小悠一口，馬上又出門而去。

我開著車前去張宅，途中打了個電話給道爾：「比高他們兩人習慣住在你家嗎？」

「暫時還可以吧！你呢？有沒有甚麼進展？」道爾道。

「你那麼近城隍廟也不求一支好簽，有關張子豐的事，相信你問比高比我更清楚。」我不是有心隱瞞我知道的東西，而是我知道的東西實在是太過鬆散了，根本不能組合成一個完整故事。

道爾顯然十分滿意我的答案，「好了！我不跟你說，我要和比高談一談！」

我車子在張宅不遠處停下來，張宅位於半山，入黑之後車很少，人就更加少。有錢人總是喜歡將屋子建在一些非常隱秘的地方，追求的就是較高的私隱度。對於性急的我來說，我就覺得方便比一切都重要，如果要每天駕半個小時車才能回到市區，實在是太過不方便了。

張宅外面都被一道兩米高的圍牆包圍，圍欄不算高，為了防止賊人爬入屋內，圍牆上插著一片片凸凹不平的玻璃。對於身經百戰的我，這些東西自然起不了甚麼作用，我先找來一塊大石，大石雖重，但我勉強能將它在地上滾動，直至圍牆邊。我脫下外套，站上大石，雙手剛巧能夠接觸到圍牆的頂部，我將外套鋪在圍牆上，用力一按，一片片的玻璃就全碎了。由於力度合宜，玻璃斷碎時只發出了很細的聲音，沒有引起屋內人的注意。

我翻過圍牆，進入大宅範圍，由於我之前已經來過大宅多次，對大宅的佈局有一定的了解。張子豐的房間位於大宅右方三樓的位置，我沿著花園就來到房間的正下方，向上望去，見到房間仍是燈火通明。

我想起今日有人道：「張天佑已經幾個月沒有離開過房間。」如果他沒有欺騙我，張天佑很有可能現在就在房中。我環顧了一下周遭環境，看到屋外有條水管，可以直通屋頂，我就沿著水管直上。

很快我就爬到房間外面，房內窗簾半閉，我能窺看到房中的情況。張天佑果然在房中，他雙膝跪在地上，雙手不斷向著前方膜拜，就像穆斯林前人向麥加朝拜的樣子。仔細看，張天佑一路拜，口中一路都是唸唸有詞，他莫不是信了邪教不成嗎？

這個張氏家族真的有趣，張子豐生前就以為自己見到神仙，眼前這個張天佑又不知朝拜著甚麼，整個家族都是神神化化的。我捉著水管，窺看屋裡情況起碼半個小時，張天佑也是不斷俯首朝拜著。

終於等到張天佑站起來，他走到書桌前坐下，拿起筆。他正要做甚麼呢？原來他在畫畫！難道張天佑和他叔叔一樣，也懂得畫畫？叔叔教侄兒畫畫也不是甚麼出奇事。我繼續觀察著張子佑，有好幾次他剛巧轉臉至我方向，我反應夠快閃開，他沒有發現我，我卻能夠看到他的樣子。怎樣說呢？是只短短幾個月，眼前的張天佑比我數月前看到的消瘦了很多！我差點不能相信這就是我認識的張天佑。

他在畫甚麼呢？他在一張A3 尺寸的畫紙上，一筆一筆地畫，看起畫技十分純熟。他畫的直線和用間尺畫的沒有分別，畫的曲線也全無瑕疵，真的估不到張天佑是個大畫家！起初你還跟我說不懂畫畫，原來都是騙我的。

漸漸，畫紙上漸漸就現出了能夠看得到的東西，原來張天佑畫的是一座大橋。這是一座甚麼橋呢？我去過那麼多地方也從沒有見過一條橋是這個樣子的。莫非張天佑也是一名建築師？

他又取出另一張白紙，又開始畫著，今回他畫的東西更加細緻，線條不斷交叉在一起，看起來就像蜘蛛網一樣，我已經抓著水管站了半個多小時，雙腳有點痺，不過我很有興趣知道張天佑在畫甚麼。看起來，這像一幅建築設計圖，又看了半個小時，我終於知道他畫的是甚麼，這是大橋的建築設計圖！

我心裡想這個張天佑看來一定十分想念他的叔叔，張子豐是一個出色的建築設計師，利用自己的專長開拓了自己的建築王國，城中不少的建築物都是出自他的作品，張天佑自然就視叔叔為偶像，茶飯不思地畫設計圖也是想跟叔叔一樣成為建築師。看到這情景，我不禁感動，也許這就是用生命感動生命吧！

接下來，張天佑又畫了數張設計圖，看起來是大橋的左側、右側和下面的設計圖。老實來說，我真的開始有點懷疑，張天佑會不會也是一位建築師？我今晚的夜訪算有得著，知道張天佑也懂畫建築設計圖，就決定先回家找找張天佑的資料，再作調查。

回到家中已經是深宵時份，小悠依然未晚，在客廳等我。

我在沙發坐下，「累死我了，我在半空站了一整晚！」

這時小悠已經為我送上一杯熱茶，「今晚又有甚麼新發現呢？」小悠知道我這個人是不到黃河心不死，如果沒有收穫是不會歸來的。我就將見到張天佑畫設計圖之事告訴了小悠，小悠和我的反應一樣，我們從來都不知道張天佑是一位建築師。

我上網找了不少關於張天佑的資料，越看就越不明白，沒有資料指出張天佑是一位建築師。現代資訊流通，沒有甚麼東西是秘密的。建築師是一個專業的行業，所有在本城執業的建築師的名字都會記錄在建築師聯會的網頁上。

「奇怪！找了半天都沒有看到張天佑三字！」我道。

小悠聽到也過來一起找，結果仍是沒有發現。」

「莫非我被張天佑又騙了一回，他根本就不是甚麼建築師！」我道。

「家琪，應該是說你自作多情，張天佑根本沒有跟你說過他是建築師，只是你在他家中見到他畫橋樑的設計圖，才說他是建築師，不是嗎？」

想了想，小悠說的確有理，看來只是我先入為主的感覺吧！不過張天佑畫的橋樑實在是非常細緻，正面、側面，甚至橋樑裡的結構都畫得非常仔細，就算他不是一位建築師，也肯定是一位出息的畫家。

接下來的幾天，我都向不同的人打探張子豐的資料，我的人脈廣，不少城中的建築師都和我有一定的關係，不過張子豐實在是太神秘，沒有人能夠我提供很多確實的消息。

如果說新的發現，我知道張子豐年幼時不是一個聰明小子，看到一輯關於他成長的記錄片，原來他的中學同學和老師都不太喜歡他，他們都認為張子豐這個人很奇怪，喜怒無常，又經常自閉，這些形容詞和我們一向認識的張子豐大為不同。在商界，張子豐待人以善，和他合作過的人無不讚不絕口。顯然他年青時遭遇了一些事情，才令到他有如此的改變。記錄片中還提到張子豐在中五時主動申請休學，老師和同學對於決定並沒有很大的驚訝，反正他們早就覺得張子豐讀不成書。張子豐輟學後頭十年的事跡就無人知曉，直至十年後創立了建築公司。

讓人驚嘆的是，張子豐公司的建築物每次都大受市場的認同，每有新樓盤推出時。只需要一至兩天就會全部沽清。賺了第一桶金，張子豐公司發展得越快，很快就成為了本城中最大的建築商，更開拓其他業務，例如：超級市場，巴士，甚至健身中心等。他在本城的影響力甚至比政府的當權者更大。也許因為這樣，張子豐的自殺也在社會上引起了一層的哄動，一個擁有十輩子也花不完財富的人，在政治和社會也有很大的影響力，可以說是一人之下，萬人之上，為甚麼他會在人生最風光的時候選擇捨棄性命呢？

為了解更多張子豐的轉變，我在城中各大報紙都刊登了尋人啟事，希望找到一些張子豐的舊同學和老師，親身了解一下他們眼中的張子豐。

Yeah!! Thx

推 文呢

謝謝你牙

感謝！

我都等緊你的支持😜😜😜

第七章：兩個建築師竟然畫出同一樣的大橋建築圖

「家琪！你有看報紙嗎？」

我正在花園耍太極時，小悠拿著報紙來到我身邊。練習太極，最重要的就是連貫，一招接著一招，這樣氣才能運行全身，達到養生效果。雖然我熟練中國南北武功，但我喜好的武功都是急且快的，對於以柔制剛的太極來說，我只能算是初哥一名。

「家琪，你先停一回吧，今天報紙上有你感興趣的東西。」

我沒有理會小悠，我的動作由十字手，轉成為懷中抱月，再來一個攬雀尾和白鶴亮翅，一招緊接著一招。

「好！你不理我，我也不理你，我還要將這份報紙燒光，不讓你看！」

聽到小悠這樣說，我就停了下來，走到小悠身邊，搶過報紙道：「誰說我不看報紙！」

小悠顯然不喜歡我這種愛理不理的性格，悶哼了一聲，道「張氏家族又有新的建築項目。」

「甚麼？張三豐已經將所有遺產轉給一位神秘人，為甚麼張氏還會有投資資本呢？」我一邊翻著報紙，一邊道。

來到大衛森家，我按著門鈴，很快就聽到一位有點沙啞的男聲道：「找誰？」

「我找大衛森先生？」我道。

「甚麼事？」

「我是送信的，有一封掛號信要交給大衛森先生。」我故意不表明身份是有原因的，最近遇到的事，今回的對手並不是省油的燈，往往他都比我行動快一步，而且非常神秘，我非要盡量低調一些不可。

「我就是！」大門開了一寸多的位置，形成一道小小的門隙，為免他起疑，我沒有故意伸頭望向屋內。事實上門隙太小，就算我向裡面望，能夠看到的東西也不多。那人非常小心，開門前，他故意將大門用防盜鐵鏈扣上，以我在網上照片見到，大衛森也是一個身材魁梧的男子，就算一個陌生人找他也不用那麼緊張。

「怎樣？不是有信給我嗎？」那人有點不耐煩地說道。

「這……」我手中雖然拿著一早已經準備好的信，我正在猶豫是否那麼簡單就給他，如果他一收到信馬上就關門，我豈不是連他的樣子也看不到，白走一趟！我還有另一個可考慮的做法，就是將信交給他手上的時候，一個用力推開大門，以我的氣力，那防盜鐵鏈不會是甚麼難處理的東西。

思前想後，我還是緩緩地將信遞到門隙中，那人馬上伸手接著信封，一時之間，我們兩人的手都拉著那信封，進入角力狀態。

「先生，給你這信的人托我跟你說，請你馬上看看信的內容，再由我帶話回去。」。

「好的！」那人果然馬上打開我的信，我心中也緊張究竟他會不會上我的當呢？我交給給大衛森的那封信沒有寫很多東西，只是寫著：「我知道你大橋的秘密，大橋的建築方案是你偷竊得來的。」

那人看過信後，先靜了一下，他並沒有關門，我和他之間就只是隔著一條門隙，我知道我的信已經對他產生了一定的影響力。

「這信是誰給你的？」大衛森用著顫抖的聲音問我，我就更加確定我的推斷是正確的。

我「唔」了一聲，道：「不瞞你，我是來自生果日報的，有人報料說你的設計圖是抄襲回來的，請問是不是有這樣的事？」

「沒有這樣的事。」大衛森說完就想關門。我立時道：「如果你不直接回答我的問題，我馬上將我知道關於你的東西都刊登在明日頭版，這對你名聲有很大的影響。」

大衛森聽到我這樣說，呆了呆才道：「你威脅我？」

「當然不敢，我只是想了解事情的真相。」

大門打開了，我終於看到大衛森本人，和網上照片差不多，只是真人更加高大，「請進。」

大衛森的家只有三百多尺，但傢私不多，對於單身一人來到本城工作的大衛森來說，看來已經足夠。進入屋裡第一個感覺就是凌亂，各類紙張書本都是東邊放一疊，西邊放一疊，找不到個次序。

「請坐。」大衛森拿開了木椅上的一疊文件，對著我說。

「我們入正題吧！那大橋設計不是出自的你手筆吧！」我道。

「不！不！不！」大衛森再三強調道。「這是我設計的！這是我設計的！」他每句說話也重新強調兩三次，相信一來想要說服我，二來他也要說服自己。如果我不是親眼看著張天佑畫那設計圖，或許我有些可能會相信大衛森，但我親眼看到的事實又怎會有錯呢？

「你認識張天佑嗎？」我說的時候，特別留意他的表情和眼神，正常來說，一個人能夠強迫自己說某些東西，不說某些東西，但是要控制自己的表情神態是十分困難的，往往會越裝越假。

「我不認識！」大衛森很爽快地回答，從他表情看來沒有甚麼破綻。

「那麼張子豐呢？」

「當然認識，他是這裡最偉大的建築師！我自然認識他！」

「甚麼証明？」

「我可以馬上在你面前繪畫一次大橋的設計圖，如果這橋不是我設計的，我絕對不能對設計圖印象如此深刻的。」

大衛森說得有理，興建大橋的結構非常複雜，每個步驟都經過精密的計算，設計者對建築每一部分都一定考慮了很久才作決定，所以印象一定深刻。對於抄襲者，他們最多只能找到設計最基本的部分，如果問詳細一點，他們也不能解釋出來。竟然大衛森有如此自信，我自然表示贊成。

大衛森聽到我這樣說，十分興奮，看起來他找到一個証明自己清白的機會。他就取出了幾張白紙，清空了佈滿文件的書桌，閉上眼睛了一回，再張大眼睛時就開始畫。

我一直看著大衛森，確保在他沒有偷看的機會，不過看來我的擔心是多餘的。大衛森不斷在白紙上畫來畫去，眼光也只在白紙上，準確點來說是在筆尖上。接下的一小時，大衛森都在不斷的畫著，白紙上也漸漸出現了大橋的初型。由於我對大橋印象甚深，加上我手上拿著印有設計圖的報紙，大衛森畫的和報紙上的起碼有八、九分相似，我開始為了剛才對大衛森懷疑感到抱歉，因為就算我是原作者，我也決不能在那麼短的時間內重新繪畫出一模一樣的設計圖。

隨著時間過去，大衛森的額頭上沾滿了汗水，一滴一滴地落在白紙上，看來畫這幅設計圖花了他不少心神。我望著大衛森，覺得他有個特別的地方，雙眼總是瞪在筆尖上，動也不動，十分專注於筆尖上。我看過不少知名的畫家作畫的過程，但從沒有見過這樣的眼神，或許是我自己多疑吧！還有一個特別的地方時，當他畫設計圖時，他沒有說過一句話，當然這也可以說是他十分專心，忽略了身邊發生的一切。

「大衛森？」我開始輕聲地叫著他的名字，如我所料，他並沒有反應。接著我又叫了幾聲，結果也是一樣。

這又開始引起了我的注意，我明白專業人士工作時是格外專心的，尤其是建築師。因為他們稍不留神，做錯一個決定，就足以影響一座建築物的安全，可能涉及成千上萬人的性命，絕對不能開玩笑，但是也不致於連身邊所發生的事都完全不知道。以大衛森現在的情況，相信現在發生火警，他也一定來不及逃生。

我肯定自己的聲量是足以讓他聽到的，他卻全無反應，反而額頭汗水像雨水般滴下，我看起來也覺得他有點辛苦。於是，我就拍了他的肩膀一下，道：「好了！我相信你了！你可以不用畫了。」

我雖然只是輕輕地推了他一下，但也有相當的力度，但奇怪的情況出現了，他身體面對我突如其來的施力，一點反應也沒有，動也不動，手依然拿著筆在紙上筆走龍蛇，好像停不了下來的樣子。我又推了他幾下，而且一次比一次大力，結果他也是沒有反應，我開始擔心他的情況，他可能是太過投入，不能抽身。時間刻不容緩，我一手就從他手上搶過支筆，放在桌上，他的手已經沒有筆，但仍然好像拿著筆的樣子，繼續畫著。

我無可奈何，不知道他究竟發生了甚麼事，故先將筆拿起，又放回他手上，看著他繼續將大橋設計圖完成。就如那天我看張天佑畫的一樣，要畫好大橋的設計圖需要一段較長的時間，而眼前大衛森畫得也非常流暢，一筆接著另一筆，完全沒有停頓，我甚至有點覺得他有點像一台人肉的抄印機，想起來有點神乎奇技。

大約過了一小時，大衛森終於完成了三頁紙的「畫作」，老實說他開始畫了半小時之後，我就沒有再理會他，反正他專心作畫，我借這時間在他家走了一圈，不過他家除了亂之外，也沒有特別的發現。

「怎樣？我畫得像嗎？」大衛森抹一抹額頭上的汗水道。

「真的是一模一樣！」我自然沒有告訴他剛才我騷擾過他作畫，也沒有告訴他我心中的疑問。

「今天打擾了你！」我最後站起來道，我心中依然不明白為甚麼他能畫出和張天佑差不多的設計圖！

「別說這樣的話，你們正面的報道對我也很有好處。」大衛森一邊笑道，一邊拿出銀包：「這裡是我的卡片，以後請多多指教。」

「你跌了張卡片。」在大衛森給我卡片時，一張卡片剛巧從他銀包中丟了落地，我馬上蹲下身子，打算幫他拾起卡片，誰知他十分焦急。一下子，我們兩頭相撞，我從沒有想過他會那麼緊張，我們頭相撞的一刻，痛得我叫了出來，眼冒金星，身體向後坐在地上。

我馬上知道那卡片對於大衛森來說一定十分重要，否則他不會一鼓蠻力地和我爭著拾回卡片。我頭雖然痛，但是我仍是用最快的速度看了那卡片一眼，上面寫著的名字足以令我嚇了一跳，他不是誰，就是那個國際知名的精神學家比高。為了不讓大衛森生疑，我假裝痛得很地坐在地上，連聲呼痛。另一方面，我需要一點時間整頓自己的思維。

為甚麼大衛森會有比高的卡片？大家要明白，比高是張子豐的遺囑見証人，是他証明張子豐是在正常的精神狀態下修改遺囑的，但他又和大衛森怎樣拉上關係的呢？可能又是我想多了，比高是世界著名的精神科醫生，任何人都可以找比高醫生，當然大前題是他們支付得起比高高昂的診金。大衛森的確有可能是比高的其中一個病人，甚至他們可能只是朋友關係。

這個世界很細，有學者提出過，這世上任何一個人，我們只要透過最多六段朋友關係就能連接起來。形象點來說，A和G不認識的，但A識B，B識C，C識D，D識E，E識F，F識G，那麼我們透過六段朋友關係就會和一個看似和自己風馬牛不相及的人拉上關係。

但是如果大衛森和比高沒有特別的關係，為甚麼剛才他跌了比高卡片時，怎會如此緊張的呢？這自然也就引起我的懷疑。不過看起來大衛森也不會給我甚麼滿意的答案，既然比高現時暫時住了在道爾的家，我大可以過去再找他問過明白，比高從瑞士跟我回到本城就是因為認為有人要追殺他，需要我的保護，也自然對我有一定的信任，相信要問清楚也不是難事。

即刻追文
但係中間睇唔明點解大衛森無啦啦出現

要繼續看下去🤗🤗🤗

第八章：比高是個飲水怪！

我離開大衛森的家，馬上又來到了道爾的家。我剛按門鈴，道爾很快已經來應門，他一見到我，就比我更加焦急地說：「鍾家琪，你終於來了！」

「發生了甚麼事嗎？」我看到道爾如此焦急的樣子，真的有好奇又好笑。

「這都是拜你兩個『好朋友』所賜的！」道爾有點不好意思地說。

「你不打算招呼我進家嗎？」我站在道爾家門口道。

「對不起！那兩人實在把我弄瘋了，我才會如此失禮，請進。」

道爾是國際組織的要員，平生經歷過很多大大小小的風浪，究竟比高和秘書二人有甚麼能力令道爾招架不著呢？想到這裡我不禁笑了出來。

「枉你還能笑出來！」

「比高可是當代最著名的精神學者之一，他到你家訪問，你應該感到光榮才是！」我向道爾作了個鬼臉道。

「哈！我現在終於明白到為甚麼人家說學者都是瘋瘋顛顛的。」道爾說。

「你還未說比高有甚麼地方得罪了你？」我道。

「比高是一個飲水怪！」道爾說起來也有點猶豫，顯然他自己也覺得自己說的東西有點好笑。「你不要當我的話是玩笑，你知道他來了我家之後向我要了多少水？」

「願聞其詳！」我道。

「他來了不到半天，就已經向我拿了二十公升的開水。」

一個正常人，每天要喝八杯水，如果每杯大約二百五十毫升，加起來也就差不多一點八公升水，比高半天就暍了比正常人多近十倍的水量，這真的有點奇怪。不過，道爾又怎肯定比高把這些水都喝光的呢？我的意思是說一個正常人如果短時間內飲那麼多水，必中水毒，嚴重的更會死亡，我就將我的想法告訴了道爾。

「你想到的東西我早已想過！但事實的確如此……」道爾有點得戚地說道，仿佛為著比我更早一步想到這點而感自豪。「我安排比高入住的是客房，你知道我的身份，服務的組織經常也會安排一些人在我家中居住，所以我所有客房中都裝了閉路電視，房裡裡面人的一舉一動都表露無遺。」

「那麼如果客人是女生呢？」我十分自然地問。

「這個……」道爾露出了一個尷尬的笑容。「這點和比高無關，我不打算回答你這問題。我在閉路電視中看到他真的飲了一杯又一杯的水。每次他的水差不多飲完時，他的秘書又會出來找我。」

聽到道爾這樣說，比高的行為的確有點奇怪，加上剛才在大衛森的家看到比高的卡片，我回來正是要向他了解清楚，現在道爾既然有閉路電視能夠看到房中的情況，我就請道爾讓我看看閉路電視的錄影。看完之後，我明白為甚麼道爾會認為比高是一個怪人，他喝水的速度的確很快，每十分鐘就是一整杯，如果一個正常人這樣方法喝水，相信已經中了水毒。

「他飲了水去了那裡？」

「這個不知道，不過我估計已化成為汗水蒸發了吧！」道爾道。

道爾說的有理，看比高的身型瘦削，如果廿公斤的水全都儲存在他體內，這是沒有可能的！

「你的閉路電視能不能將影象拉近放大？如果能夠的話，我們就可以看看他臉上有沒有汗水。」我道。「他現在還有要水嗎？」

「沒有了！大約半個小時前就是他最後一次向我要水，之後就再沒有動靜了。」道爾道。

「或許他離開了房間呢？」

「當然不會，我家中有那麼多保密的地方，我怎會讓他們在我家中四處走動呢？」道爾說。「我一早跟他們說，如果要離開房間，就要先通知我，再由我帶他們離開。」

「我請他們來你家可不是為了折磨他們的。」想到高比是當今最偉大的精神學家之一，如果之後他跟其他人說我軟禁他來到本城，我也不知如何說清楚。不過想了想，我也是多餘的，道爾家中只有他和佣人，如果比高偷偷走出來也不會有人發覺。

「好！反正我有東西要問他，我現在就去找他問過明白。」我跟道爾說。「你要跟我一起去嗎？」

「我不去了，你最好快點將他接走。」道爾無耐地說。

我走到比高入住的房間，這房間位於比爾家二樓。比爾是國際秘密組織的要員，他服務的組織當然不是非法的組織，我鍾家琪也不會和非法組織為伍，道爾服務的組織是由世界上最厲害的精英組成，但他們不想代表任何政府，所以就成立了一個神秘組織，它的影響力卻比一個國家的政府還要厲害。早前這組織也曾經向我招手，但我這人向來我行我素，不喜歡和任何人打交道，所以婉拒了邀請。

剛才比爾提到，大屋平時會被組織徵用，如此看來這裡的保安程度一定非常高。大家不要以為保安程度高就代表屋裡面會有很多的警衛，平時比爾家只有他和佣人兩人居住。窗口也沒有鐵欄圍著。事實上，現在最高的保安科技，就是可以運作於無形之中，一般人是察覺不了的。

來到比高的房門，我就敲了敲門道：「比高！我是鍾家琪，我來探望你，你還好嗎？」

等了一回，房內仍是沒有人回應，我又再敲一次，這次力度更大，確保房裡的人都能夠聽到，結果房裡面仍然是沒有回應。我就開始感到有點奇怪，難道比高發生了甚麼事？不會的，剛才看閉路電視，只見比高不斷喝水，他的秘書只是站在一旁，完全不像有任何問題。

我用力向房門一踢，房門就緩緩打開了，房面積不大，最多只有二百多尺，一眼就已經能夠看清楚裡面的情況，卻不見比高和他秘書在房間裡面。我在房中找了一圈，都沒有發現，比高也沒有留下任何東西在房中，就連行李也沒有，房間整齊得像沒有人來過的樣子。

比高究竟跑到了甚麼地方呢？外面很可能有人追殺著他的呢？我回到客廳，一時之間我就被眼前的東西嚇呆了！

「比高，你？」

比高正拿著一把手槍，指著道爾的頭，道爾一向武功不差，現在竟然被比高一手扣著頸，一邊被槍指著，沒有一點反抗的能力，這只有兩個原因，要不是道爾正在專注做其他的事情，被比高偷襲成功。要不然就是比高也是深暗武功之人，而且功力在道爾之上。道爾是國際神秘組織的要員，武力高強絕對不差於我，他竟然落在比高的手上，動彈不得，看來比高的武功已經是高手級數。

「比高，快點…」正當我想叫比高放開道爾時，我覺得後背一涼，之後頸部尖痛，很快就失去了知覺！

第九章：突然發瘋的比爾

不知過了多久，我才漸漸恢復知覺，能夠睜大眼睛。這時我發現自己已經不在道爾的家，而是身處在一間已經被棄置的鐵皮工廠裡。

「家琪，你醒來了！」我見到道爾走到我身邊，而我正坐在一張鋪滿灰塵的沙發上。

「發生了甚麼事？我剛才見到比高用槍指著你！」我道。

「沒有這樣的事，這是我位於城郊的工廠。」道爾仿佛沒事發生的樣子地對我說。

「不對！我剛在你家，你跟我說比高他飲很多的水，一個人就能飲廿公升水。」我道。

「家琪，你太累了！」道爾笑著對我說，不像是裝出來的。「一個人如果飲廿公升的水，相信不飽死，也已經中水毒了。看起來，你為了調查張子豐的事已經太過勞累，真的需要休息一下。」

「不會的！我明明剛在你家，怎麼會在這鬼地方呢？」我大叫道。「你家的房間不全都裝上閉路電視的嗎？如果我沒有去過怎會知道！」

「你知我是國際神秘組織的成員，自然知道我對於保安是格外重視的，知道我家有閉路電視不是甚麼特別的發現。」道爾道。「好了！家琪，現在先休息一回吧，我再送你回家！」

「對！為甚麼我會在這裡？」

「當然是我送你來的！」道爾道。「這個問題應該我先問你，你剛去了那裡？」

「我去了那裡？我不就是去了大衛森的家！他就是那個被選中大橋設計的建築師！」我有點生氣地說。我氣的是道爾在這時候還跟我開玩笑，我剛才明明就在他家，為甚麼要山長水遠將我運到這地方呢？

道爾聽到我剛去了找大衛森後，露出了十分難看的神情，道：「你不該找他的……你不該找他的……」道爾突然變得十分激動。看到他這樣的反麼，我也呆了一呆，眼前道爾和我一向認識冷靜的和機智的道爾有很大的分別。

「道爾，你沒甚麼事嗎？」

道爾看起來沒聽到我的叫喚，而是沉醉於他自己的世界中。

突然，他向我方向撲來，力度非常大，出手十分狠，如果我閃避不及輕則重傷，重則致命。由於我剛坐在沙發上，我馬上順勢滾到地上，道爾又連揮幾拳，拳拳有力，我看到他手打在地上，血水不斷流出，也不禁為他心痛。

「道爾，你在幹甚麼呢？」我大叫道。

然而，道爾的攻勢越來越強，而且招招取命。剛才說過，道爾的武功不會比我差，而且招數越來越狠，我有點招架不著。

「道爾，快停手，否則我們必會受傷！」

道爾依然沒有停手的意思，在電光火石間，他掏出手槍，向我連開了三槍！我和他本來位置就很接近，如果不是我及時踢開他的手槍！相信我已經沒有機會在這裡和大家說故事。

由道爾對著我開槍那刻開始，我知道他不是跟我開玩笑的。我不知道他為甚麼要攻擊我，但我幾乎肯定這和比高有關的。比高本來在房間中，突然消失了，然後道爾就攻擊我，世上沒有事情會是這樣巧合的！剛才道爾射失了三槍，他就表現得更加憤怒，畢竟槍在他手上是非常危險的，我用極快的速度不斷近距離地攻擊他，好讓他沒有足夠的時間用槍指著我；

槍在遠距離攻擊時是很厲害的武器，但當我和比爾兩人太接近時，比爾手中的槍反而成為了他的負累。如果是拳頭打拳頭，我的武功未必在道爾之上，但現在道爾持著槍，但由於太近距離，槍不能發揮作用，他就像少了一隻手般和我交手，我自然有所優勢。

我雙手提高，再拍打在道爾的頭上，被他擋著。這時他一腳踼向我的右腳，我也及招架著。我順勢一個轉身，雙手撲向他的腰部，他的反應速度也不慢，又避開我一次的攻擊。接下來，道爾向我連發一連串的進攻，而且一下比一下厲害，用力之大，每招皆可以取人性命。

「這個道爾究竟發了甚麼神經！」正當我分心想著的時候，我右肩一下劇痛，我已經中了道爾一掌，衝擊力將我推倒在地上。他提起槍，正要對著我。我知道這是生死存亡的時刻，我用盡全身力量向他的小腳撲去，而我右肩傷勢不輕，一施力就痛得半死，如果不是我有超強求生意志，相信我也不能捉到他的小腿。當我抓著到他小腿時，我知道他手上的槍很可能已經對準了我，我馬上就打了—個後空翻，我的腿剛巧踢中他手中的槍，到了這關頭我自然不會留力，他也被我一腳踢得傷勢不輕。

這時我們兩人也坐在地上，而那手槍剛巧就在我們的中間，我和他都像兩隻同時發現獵物的豹子一樣，想用最快的速度搶到手槍。結果我們同時間接觸到那把槍，幸運的是，我搶到的是槍柄，他捉著的是槍口，那槍的保險掣一早已經打開了，也就是說只要我一按發射鍵，比爾馬上就會死於槍口下。

「你還是要在這裡發癲嗎？」搶到手槍的我明顯佔了一點上風，比爾放開手槍，但仍用很凶惡的眼神望著我，如果我不是手中有槍，他恨不得過來將我碎屍萬骨！

「鍾家琪，你這個人實在是太多事了！」比爾大叫道。

我真的有好氣又好笑：「道爾，你記得這事是你先請我幫手調查的嗎？」

「我現在叫你停止調查。」道爾用著責備我的語氣道。

我鍾家琪是一個受軟不受硬的人，而且當我對一樣東西產生好奇心後，我不論花上幾多的心神，也必定要找個明白才會罷手。

「除非我找到真相！」

「我是為你好！」

「你對著我開槍也是為我好？」我冷笑一聲道。

正當我打算繼續和比爾理論的時候，他突然道：「不行！那個張天佑竟然背叛我！」接著比爾就像一個失去動力的機械人倒在地上。雖然我有一刻思考比爾會不會在裝死，但對於我來說，友情比其他都重要，我馬上過去扶著比爾，只覺得他滿頭大汗，我馬上又想起張天佑，那天我看著他畫設計圖的時候不也是滿頭大汗的嗎？剛才比爾暈倒之前最後說的就是「張天佑背叛了他！」我單聽這句已經知道張天佑可能有危險，我必需去看看他。至於依然暈倒在我面前的比爾，為了防止他醒來後傷害自己和其他人，我將他用扎實的繩結綁在一張木椅上，再在他頸部的穴位打了一下，相信他三小時內也不會醒來。一切安頓好後，我就馬上駕車到張宅，確保張天佑無礙。

再推 愈黎愈緊張！

伏線好深

點解好似好少人睇咁

好彩還有你支持❤️❤️❤️

感謝你牙！

幾時有故?

好彩，原來有人睇ge, haha

現在出^^

再推

第十章：再遇張天佑

來到張宅，不少張子豐的家人已經走出來「恭候」我：「你怎麼又回來？不是說好遺產之事就留待法庭處理嗎？」

「這事刻不容緩！如果你們阻止我，張天佑的性命可能不保！」我十分焦急地說。

「你說甚麼廢話！張天佑是我們張家的新一代繼承人，他怎會性命不保！」有位較年長的家人十分憤怒地對我說。

「張天佑現在在那裡？」我道。「我馬上就要見他！」

如果用武力，我要闖進大宅一點難度也沒有，但是這一來對我的名聲沒有好處，二來就算我能闖入屋內，他們還是會對我很多的阻攔，於是我決定退一步海闊天空，回到車上揚塵而去。

我當然不是真的離去，我確保沒有人跟蹤著我時，將車子泊在離大宅大約五分鐘車程一個隱蔽的地方，接著又用之前已經試過的方法偷進大宅中。

有了之前的經驗，我很輕鬆就進入了大宅，爬到張子豐的房間外，現在是中午時份，我需格外小心，看清楚有沒有人發現我。向房中望去，只見張天佑正在專心的寫作，他究竟寫著甚麼呢？

現在我能夠選擇的不多，我見房間打開了少少窗，而窗沒有裝窗花，我就打開窗，一躍就進入了房中，我速度奇快，連張天佑也來不及反應。當他看到我進入房中時，正要大叫，我的手已經掩著他的口，他就連半個音節也發不出來。

他竭力地猙扎著，但力度自然不及我，我道：「張先生，請別反抗，我是來幫你的。」

張天佑聽到這樣說，身體動得更加厲害！張天佑也是一個七尺男子，他不斷郁動著身體，要按著他的口不讓他作聲，一點也不容易，最後我們兩人都坐在地上，膠著在一起。

「我知道那大橋的設計圖是你畫的！不是嗎？」我相信這說話已經足夠刺激到張天佑，我故意鬆開了一點手，好讓張天佑能夠回答我。

誰知張天佑一出聲就是尖叫，迫得我馬上又按緊他的咀巴！這次我用力更大，告訴他我現在有絕對的主導權！

「我現在讓你說話，不過你要答應我不能大吵大鬧，可以嗎？」張天佑自然不理我，繼續猛力地郁動著身體。

「敬酒不飲卻要飲罰酒！」有幾次我都被張天佑已經瘋狂亂動的手肘擊中，不過為了抓著他，我只好受他幾拳，我心中的憤怒卻不斷增加，想我現在是來幫助你，你卻和我對抗！

「自然是將你做的好事都告訴大家，不要讓你這個壞人一直打著正義的旗號出來騙世。」

我不但沒有生氣，反而笑了出來：「好在你還未開記者會，否則我的一世英名就被你敗了。」

「你還在我面前裝甚麼呢？你根本就是和比高一夥的，別以為我不知道。」

「比高？」果然不出我所料，這事真的和比高有關！現在我肯定比高不單單是簡單一個精神科專家，他背後一定有一個很大的陰謀！

「比高他怎樣？」

張天佑就更加憤怒地瞪著我，他已經假定我知道事實的全部，現在故意以贏家的角度來取笑他的樣子。

「你別以為我甚麼也不知道，你和比高是一伙的，他不是住在你朋友道爾的家嗎？」張天佑冷冷道。

「哼！你提到這樣正好！無錯，我是認識比高，不過也只是為了調查你叔叔之事，我才會和他認識。為了你，我將他帶到香港，讓他暫住在我朋友家。這一切都是事實。不過你知道他差點害死我嗎？他還差點累死我的好朋友。」我又將剛剛在道爾家發生的事告訴張天佑。「以上我說的都是事實，至於是否選擇相信是你的權利！」我冷冷道。

張天佑聽到我這樣說，心情果然平伏了不少，他良久沒有說話，顯然需要一點時間來消化我所說的話。

我已經說得很明白，他可以選擇相信我，也可以選擇敵視我。但不能否認的，張天佑知道自己正面對一個強大的敵人，這個人可能是比高，也可能是其他人，但是如果他將我也當作敵人，對他來說沒有甚麼好處。

「怎樣？」

「我真的能夠信任你？」

「你當初找我調查你叔叔的死，不就是因為信任我嗎？」我道。

張天佑點點頭，「經歷那麼多事，我明白到沒有人是真正可信的！全部人都會因為金錢利益而腐化！」

「看來只是你閱人太少了。」我道。「先不說這，那比高怎樣？」

當我提到比高的名字時，張天佑雙眉緊皺，「比高這個人很恐怖，他想把我叔叔的家業都全奪。」

「怎可能？比高是精神學家，又是你叔叔的精神証明人，他又怎會和你叔叔的身家拉上關係呢？」

「這一切都是他的計劃之內。張子豐這個人很會洞悉人的心理，他還會控制人的思維。」

「甚麼？他會控制人的思維？他懂得催眠？」我道。

「他比催眠更厲害，他還會透過控制其他人的思維，影響他們的行為。」張天佑說得很簡單，但是我想了想，這是一個很複雜的東西。醫生利用催眠術，其實只是幫助病人放鬆自己，釋放出潛意識，解決各類的精神困擾。簡單些來說，醫生只能用引導的方法讓病人放鬆，但是說能夠控制病人的思維，甚至作出特定的行為，這就是不同境界的事。

「這是我親身的經歷，他真的能夠完全控制我。」張天佑道。「那時我和一個活死人沒有分別。」

第十一章：活死人

活死人？我想起早前去過加勒比海中的一個小島國海地，大家或許沒有聽過這小小的國家，不過提起僵屍，就不能不提起海地。在印象中，僵屍是甚麼形態的呢？不少人認為他們都是身穿清朝官服，臉部都是灰白的，移動時不是用腳走路，而是雙手向前伸直，不斷向前跳躍的方式移動，人稱為「僵屍跳」。

海地的僵屍和中國的有很大分別，唯一相同的是他們都是「死過翻生」的。海地有一個宗教叫伏都教，傳說當地巫師會將一些剛死去的人施加法術，讓他們獲得重生，而那些重生的人除了沒有表情之外，其他地方看起來和一個正常人無異，所以我稱他們為活死人。

我在海地第一次見到活死人是在晚上時份。在那次出發去海地前，我已經作了一些資料搜集，大約知道活死人是甚麼東西，心裡已有點準備。那天晚上沒事幹，我就約了一個當地朋友吃飯，由於我等了好久也沒有的士，我想去的地方又距離酒店不遠，最多只是十分鐘的路程，於是我就決定走路過去。

行了不久，我看到五個人迎面而來，他們樣子就和上面描述的差不多，不過那時我正想著明天行程，完全沒有想過他們有甚麼特別。當他們快走到我面前時，我感覺到一點奇怪。正當我打算看清楚時，他們已經圍著我，接著對著我拳打腳踢。那時，我還以為他們是群賊，想打劫我這個外國人。受了他們兩三拳之後，我開始反擊，誰知他們根本不懂武功，我兩拳已經將他們全部打倒在地上，動也不動。我心想：功夫如此差，還出來打劫，真的是送死。

過了一回兒，我發現他們還是倒在地上沒有反應，我就蹲下身子，發現他們已經斷了氣，手腳冰冷，沒有生命氣息。人在異鄉打死了人，我不禁擔心起來，加上海地這個地方我不熟悉，雖然是他們先動手，但當地法律又會否偏幫當地人，陷我於不義呢？

當時街上無人，我大可以一走了之，但我鍾家琪不是這樣的人，人既然是我打死的，我就留在這裡等待警方到來，而且我在國際警方有一定地位，相信他們一定會來搭救我的。警察來到時，用奇怪的眼光打量著我，他們的眼神不是對著一個殺人犯應有的眼神，反而是很奇怪我這個東方人為甚麼獨自在海地行走呢？

回到警署不久，有一位警長用流利的英文跟我說：「先生！你可以走了！」

我呆了呆問他：「這樣就可以？那五個人呢？」

「他們五個本身就死了，你沒有殺人。」

「他們五人？」這時我還未意識到他們就是活死人。

「你沒有聽過我們海地的活死人嗎？」

這時我才恍然大悟，剛才和我交手就是活死人。我好奇心起，就問警長：「你們怎樣証明那些人一早已經死去？」

「很簡單，在我們警方的系統就可以找到他們的死亡証。」那警長拿出了五張和大學証書差不多的文件放在我面前，我拿起來看了看，他們的照片的確就是剛才和我們交手的人。

警長見我拿著死亡証好奇的樣子，又再跟我說：「這些事經常也會發生，這都是他們(後來我知道警長說的他們就是指伏都教的巫師)的錯，制造那些東西出來，又不好好看管著。」

「為甚麼呢？」見那警長主動提起，我自然打蛇隨棍上，追問下去。

那警長又將海地活死人更多的資料告訴我。「那些活死人重生後都是屬於巫師的，巫師有時候會將他們賣給其他人，有時就會自用。那些賣給人的，最多的就是賣給有錢的農夫，讓他們成為農夫的奴隸，協助耕種。」

我一路聽，腦海中一直浮現出很多疑問，不過我沒有打斷警長，讓他先說下去。

「有些工作能力較低的活死人就會被巫師/主人拋棄，那些活死人可就慘了，他們就只能在街上漫無目的地遊蕩。」

「那不是更好嗎？他們等於是重獲自由！」我道。

「當然不是，他們是比死更難受。」警長道。「他們沒有主人，沒有人給他們東西吃，他們卻又不會死，結果他們每天都活在極飢餓的狀態中，你能想像一下當你肚子極餓時，又沒有東西吃時會是多痛苦！」

「不對！剛才我不是已經打死了那五個活死人嗎？」我打斷警長道。

「不是！他們其實並沒有真正死去，他們只不斷循環著，他們現在每秒也是痛苦萬分，只是你看不到矣！」

老實說聽完警長解釋，我也不知道那些被我打倒的活死人究竟是否已經死去？我也沒有再深究，日後有機會再了解一下。

從回憶回到現實，張天佑提到比高能夠控制人的精神，甚至行為，這會否和海地的活死人拉上關係呢？

「我想兩者有很大分別。」張天佑道。「以你描述，那些活死人已經死去的，最多只是起死回生矣，但是比高所控制的人仍是在生的人，起碼他控制的時候還是……」看起來張天佑已經打破了我們之間的隔膜，他願意我說更多的秘密。

「你的意思是張子豐是比高害死的？」我問。

張天佑點點頭，道：「是的！」同時露出了一個極憤怒的樣子。

「這可以一個不輕的指控！」我不是懷疑張天佑說的話，只是他剛說的東西是我從來沒有想過。

「我自己也被比高控制過，我知道他的威力。我肯定是比高控制了叔叔，再令他自己食過多的安眠藥自殺。」

無可置疑，親身的經歷是最容易說服人的。「你如何被比高控制。」

正當張天佑想告訴我的時候，有人敲著房門：「天佑，你沒事嗎？剛才我們聽到你大叫。」

我向天佑打了一下眼色，著他不要讓其他人進來。

天佑就很大聲對外面說：「我沒事！」

「還有剛才那個姓鍾的小子又來過，說甚麼你會有危險，我們已經打發他走了。」

聽到那人這樣說，我不禁笑了出來。

「好了！我沒事！我現在要休息一下。」張天佑道。

「知道！我也不打擾你，有甚麼東西需要隨時告訴我們。」接著我們就聽到腳步聲遠離房間。

「請繼續說下去！」我道。

「自從叔叔死後，家中群雄無首，而叔叔生前最疼惜的就是我，我很小時候已經向他學習做生意，所以大家也就推舉我成為公司過渡時期的總經理。」

「這個我看電視就知道。」

「但我和叔叔的實力實在是相差太遠，我叔叔不單是一位企業家，而且他是一個建築師，我們公司蓋的房子都是出自他的設計，而我則對建築完全不懂。」張天佑道。

「但是那天晚上，我看見你畫著大橋的設計圖！」我道。「不好意思，我不是有心偷窺你的，但那時我覺得你有點東西瞞著我，所以才會……」我很直接和張天佑說出我當時的想法，希望我們之間不要有太多的秘密，這會影響我了解這事件的全部。

張天佑有點驚訝地望著我：「這也被你看到了。那時我就是被比高控制著的，你要知道我對建築是一曉不通的，又怎能畫出這樣完善的設計圖。」

「你的意思是，那大橋的設計圖是比高控制你的行為，讓你畫出來的，如此說，比高豈不是一位建築師？」比高已經是一位知名的精神學家，得難相信他同時會是一位建築師。

「那橋當然不是比高設計的，他根本不配……」張天佑越說就越憤怒。「不瞞你，那大橋也是叔叔設計的。」

「那大橋是張子豐的設計？我現在開始不明白了，就算比高不知從甚麼方法取得張子豐的設計圖，為甚麼又會落在大衛森手上呢？何況我親眼看過大衛森重新畫一次出來，他幾乎能記得大橋的每一處特別的地方，如果不是他設計的，是沒有可能做到的！」我道。

「家琪，你還是不明白，如果比高能夠完全控制人的動作，他自然能夠讓被控人的完美無陷地做任何東西，被控制的人就只影印機一樣，你就算叫他畫十次，他也能畫出一模一樣的設計圖。」張天佑道。

「我叔叔一早和比高已經認識，當然這是我後來才知道的，他們是美國讀書時認識的，那時我叔叔主修建築，副修心理，也就是這樣認識的。當我叔叔置富之後，就開始相信風水命理，這許這是有錢人的想法吧！當自己擁有一大筆財富時自然不想失去，而且想獲得更多，叔叔就是認為風水可以幫他一把。」

「但這和比高也拉不上半點關係。」我道。

如果今日有5個留言，加碼一章

推

一齊推😘

第十二章：比高的陰謀

「當然有關係，自從叔叔在一個聚會中認識比高，比高就開始對叔叔的財富起了貪念，他開始主動接近叔叔，經常和他談天，又經常借意給他意見，以搏得叔叔好感。」

「如此看來，比高是個西洋風水師！」我道。

張天佑沒有理會我，繼續說下去：「由那時開始，我叔叔便十分信任他，整個人就像被他迷著的樣子，你知道我叔叔是一個偉大的建築師，他在建築方面從來都不需要別人給意見，但就偏偏相信那個比高，很多公司最機密的資訊都讓他知道，有的資料甚至是我也不知道的！」張天佑緊握著拳頭，狀甚憤怒。

「我又不明白，比高是你們家族以外的人，就算你叔叔真的中邪般相信他，你們這些家人難道不會不提醒他嗎？而且我在傳媒中也沒有聽過張子豐和比高之間的事。」想本城的「狗仔隊」威力驚人，不論是城中明星和富豪，他們的八卦消息都不絕於耳，但我之前卻沒有聽過比高的名字。

張天佑嘆了一聲，道：「家家有本難言的經，當他和比高認識之後，和他好像比親人更加親密。」張天佑說起上來就像一個醋酲子。「起初我們都有勸他小心比高，但他偏不信，而且他越來越不信任我們，我本來是叔叔的助手，他臨自殺之前根本就不信任我，甚至去除我所有工職。我覺得這事都是由比高弄出來的。」

「也就是說你叔叔自殺後，你找我調查叔叔之死，那時你已經認定比高就是凶手。」想到這裡，原來我只是一隻棋子。「為甚麼你不早一點告訴我！」

「對不起，我真的想找一個第三者証明一下我的想法，你知道有時候『當局者迷』。」

「算了吧！反正我對這事也感興趣！」我道。「那麼你是怎樣發覺叔叔被比高控制呢？難道你叔叔的遺產就是全部轉給了比高？」我開始將所有線索串連在一起。

「我想是吧！請先聽我說，在叔叔死後，比高向公司董事會建議由我當上公司主席，那時我也覺得很奇怪，我一直以為比高是想搶去叔叔公司的，為甚麼卻會主動推舉我為公司主席呢？不過，為了維持公司的穩定，加上有家人支持，我真的當上了主席。然而我的黑暗生活就開始了……」張天佑說到這裡雙手已經顫抖著。「從那刻起，我發覺我的人生不再屬於我，我就像被困在自己身體的軀殼中，卻又不能控制自己的行為。」

「這裡請多說明一點？甚麼意思是被困在自己的身體中？你又怎麼不能控制自己的行為？」

「那時我是有意識的，我的腦袋是有想法的，但是我卻不能控制身體。簡單來說，我腦中是想著向左走的，身體卻會有另一把聲音跟我說：『不要亂走。』或者身體就是不動，我整個人都像不屬於自己一樣的。」

「有點像中邪的情況。」我道。

張天佑「唔」了一聲，「漸漸我經常就會做一些我本來不會做的東西，例如：畫設計圖。你知道我不是一個建築師，我從來也沒有學過建築，但我卻能自然地畫出一幅周密的設計圖。很奇怪了吧？事實上，我知道我每天的工作不是我想做的，也不是我應該做的，我覺得自己就像你剛才說海地活死人一樣，每天都受人控制。過了不久，我開始覺得不能忍受一去，我就開始和那勢力對抗。」

「怎樣對抗？」我也開始緊張地問。

「用念力，每次那鼓力量想我做某事時，我就會用盡意志去和他抗衡，你別看我說得輕鬆，其實非常痛苦，我的頭每一次都差點像快爆一樣！」張天佑說起上來還有餘悸。「問題是比高的力量太大，很多時候我也是輸了。」

「但你是怎樣知道控制你的是比高？」

「是他自己說的！我一直沒有放棄和他對抗，我的意志也很強。畢竟我只有二十多歲，如果我從此就要成為一個沒有控制自己行為能力的皮襄，我的人生就和終結沒有分別，於是我決定和比高展開長期抗爭，漸漸我就開始有少少優勢，有時候我能夠取回了少少控制權。看來比高也知道我不是省油的燈，比高竟然向我提出合作的方案！他將他如何控制叔叔的情況告訴我，他說如果我能夠和他合作，他就會和我分享利潤！」

「你的反應是？」

「我當時心中自然十分憤怒，因為比高為了財富竟然傷害我最敬愛的叔叔。我決定為著叔叔報仇，於是我就假意答應和他合作。」

「我一步打算怎樣？」

「我希望能從比高身上知道一些有用的消息，例如他一早就拿到了叔叔的大橋設計圖…而我叔叔設計時，往往都是自己一人，他設計好的東西都是由自己保管。直至他推出計劃之前，他都不會告訴任何人。」

「就連你也不知？」我懷疑地問。

「我也不知，但他卻告訴了比高！」聽到張天佑這樣說，我不禁明白為甚麼他會那麼憤怒，叔叔竟然將自己最寶貴的東西告訴一個認識了不久的人，卻不告訴自己，如果是我的話，相信反應當不至此。

「你也不是建築師，為甚麼比高會選中你的呢？」

「這是一個好問題，或許他本來以為我很容易對付的，一定會對他言聽計從。老實說，只要我將大橋設計圖交給公司內的建築師，再叫他們採用，根本不是甚麼難事。」

張天佑說的確有理，但是我仍不明白，竟然比高已經從張子豐手上取得了大橋的設計圖，為甚麼不乾脆直接叫張天佑將設計圖交給公司內的建築師，而是要控制張天佑的思考，再要他重新畫出來呢？想了一回我就明白，這是比高對張天佑服從性的考驗，對於從來沒有建築知識底子的張天佑，短時間內要畫出一幅準確無誤的建築圖，必需對於比高的指示有很高的服從性。

「你和比高抗衡時，是不是會全身流著大汗？」我問。

張天佑好奇地望著我，「為甚麼你知道的？」

「我不是告訴你，我曾經偷看你畫大橋的設計圖的情況嗎？你那時的汗水就像河流般從頭上流下。」

張天佑點點頭：「幸好，我最後還是在抗爭中勝出了！」

「我明白了！比高知道不能控制你，於是就去找大衛森！」當我聽到大衛森這個名字，張天佑憤怒到極點。

「那大衛森是一個不折不扣的無耻之徒，竟然被比高引誘，將叔叔的設計圖據為己有！」張天佑拳頭重重地擊在桌子上。

我明白張天佑憤怒之處，但我又明白大衛森，第一比高可能給他很高的報酬，何況大衛森真的能夠抵抵受金錢引誘，他的意志也未必及比高，只可以被迫跟著他的行動。

「我明白了，大衛森本來就是一個籍籍無名的建築師，他看到你叔叔的設計，知道這時他成名的黃金機會，最後成功得到了政府的支持，興建大橋！」

張天佑點點頭：「就是這樣。」

「你的家人呢？他們知道這事嗎？」

「當然不知道，如果我跟其他人說比高能夠控制任何人的行為，沒有人會相信的。」張天佑道。

「那麼你打算怎樣？」

「我已經約了幾個相熟的記者，打算今天就召開個記者會。」張天佑也就告訴我開記者會的地點，我看看手錶，現在時間也差不多要出發了。

我知道比高一定已經知道張天佑即將要揭開他的陰謀，他肯定會在記者會之前殺死張天佑，而我則要將比高抓著，免得他害更多人。

「比高這人極之狡猾，只能智取，不能用武。」我道。

「家琪，你有甚麼高見呢？」張天佑道。

我就將我的計劃告訴了張天佑，「好！我們就分頭行事吧！」他笑道。

「萬事要小心！」

我就沿著剛才進來的窗口離開了張天佑的房間，又離開了大宅，回到自己的車中。

下一章就是結局，大家想今日睇埋嗎？

第十三章：

過了十分鐘，張天佑車子就在前面經過，我也開車跟著他。既然要保護天佑，為甚麼我不和他同車呢？答案很簡單，因為我不單要保護天佑，而且要抓著比高。

張天佑現在的目的地就是記者會的會場，如果比高要下殺手，這段車程自然就是最好的時機。我車子跟在天佑的後面，既能夠保護天佑，又能不讓其他人發現。

由在張天佑半山大宅去到記者會會場，沿途都是又上又落的山路，開了十分鐘左右時間，一切也正常，沒有發現比高的影蹤。

「慢著！為甚麼天佑會開進這邊的山路呢？」半山區的路我雖然不熟，但看到我看著前面的路牌寫著「前路不通」的字樣。

一直向前行，路就越來越難行，我心中的不安感逐漸增加，我不斷按著車的響號，但在前面駕著車子張天佑完全沒有回應，我只好將車子提速，追上張天佑的車子。

當我們兩車平行在山路上飛馳的時候，我轉身望著張天佑，馬上嚇了我一跳，這時張天佑手中提著槍，指向我的方向。我幾乎肯定這時的張天佑不能控制自己，下一步行動很可能對我不利。

「張天佑！我是鍾家琪！你快點清醒過來！」很快，我沒有選擇只能盡量伏下身子，張天佑不由分說就向我開了兩、三槍。我知道對我開槍的雖然是張天佑，但卻是比高控制著他。

為了避開張天佑的手槍，我只好減速，讓張天佑駛在前面。比高已經控制了張天佑，這問題可大了，我們現在都在山路上高速飛馳，左邊是山，右面就是懸崖，如果跌下去，九死一生。想到這裡，我更明白事情的嚴重性。最不幸的事情已經發生了，張天佑的車子向右面駛去，他的車頭很快就到了懸崖邊的位置。

我馬上加速全速撞向張天佑的車子。由於他的車子向右轉，我就以攔腰方式撞向他車，衝力之大，將他車子撞得飛起，離地打了幾個翻抖才停下來。剛才那一下我也撞得不輕，車裡的安全氣袋也張開了。然而，這時我的腎上線素已經蓋過一切，我不管身上的痛，半行半爬地走出車廂外，正要跑到張天佑車前，突然聽到後面有人大叫我的名字：「鍾家琪，站住！」

我直覺轉身一望，那人就是比高。

他全身穿著灰黑色的西裝，打著紅色的領呔，很嚴肅地瞪著我：「你這個鍾家琪！為甚麼總要管著這事？」

這時我最關心的就剛才被我撞得翻上天的張天佑，我沒有理會比高。我轉身望著張天佑的車子，正要走過去將他救出。

「如果你再向前踏一步，我的手槍可不聽話了！」比高道。

我一生人最憎的就是被人威脅，但比高手上有槍，我只好轉身怒視著比高，心裡則希望仍被困在車裡的張天佑沒事。

「看來你已經知道了一切，不是嗎？」比高道。

我悶哼了一聲，道：「你不配跟我說話。」我知道這時觸怒比高，對我沒有甚麼好處，但我仍然忍不著口道。

「好！你已經知道了事情的真相，你也知道我不會放過你的，但我敬你鍾家琪是一個有情有義的人，又喜歡寫故事，現在我就讓問我一個問題，好讓你在地府下面也可以繼續寫完這個故事的結局！」比高奸笑道。

聽到比高這樣說，我心裡怒火達到極點，不過他說的無錯，我很可能會死在他的槍下，竟然如此，我也希望今次死得明明白白，我就問：「第一，你一早已經得到張子豐的大橋設計圖，為甚麼不自己找個建築師來成就你計劃，起初還要找這個張天佑呢？第二，張子豐幾乎已經將所有遺產轉給你，為甚麼你還不心足呢？(事後我認為這問題是多餘的，世上有那人是不想要更多錢的呢？) 第三，你是怎樣控制人的思維呢？」

比高聽到我的問題，就笑道：「你真多問題！不過你快死，我告訴你無妨。」

「相信你已經知道，我和張子豐是大學同學，不瞞你說，我很憎這個人。在大學時，我本來有個青梅竹馬的女朋友，她和我已經拍了五年拖，我已經視她為我的結婚對象，甚至連求婚介指也買了。但是就是張子豐的出現，我的情人變了心！她竟然為了張子豐那小子拋棄了我！」比高越說越激動。

「她竟然跟他走了，你能明白我當時的心有多痛嗎？」比高道。「我吃不下飯，整個人也沒有了生命的意義，從她拋棄我那刻開始，我整個人就像被她困著了一樣，十分痛苦。我試過吃藥自殺，但卻死不了；我試過燒炭，也死不了。有一刻我突然明白，上天不讓我死是有原因的，上天想給我一得機會報仇。從這刻開始，我每天都跟自己說：『我一定要張子豐承受他橫刀奪愛的後果。』」

聽著比高的說話，我覺得有點搞笑，張子豐女友拋棄了他，和張子豐又有甚麼關係呢？不過愛情本來就是這樣盲目的，不能用道理來解釋。

「我每天都想著怎樣報仇，我每天都跟著自己講要報仇……也許真是皇天有眼，我漸漸發現我天生有種技能，我能夠催眠人，而且能夠深入特定的潛意識，能夠控制他們的行為，而且沒有距離的限制。」

「這裡我不明白，催眠和控制其他人完全是兩碼子的事！催眠只是引導人放鬆自己，讓他們得到釋放，但你……卻是控制了其他人的行為，你的行為已經是……」我不知道怎樣形容比高能夠控制他人的能力。

比高笑了兩聲，「這其實是同一道理，每個人的大腦都會發出獨特的腦電波，就像雷達一樣，只要你知道其他人腦電波的特點，自然就可以複制，甚至控制他，而且在很遠的距離也能夠做到。」

我依然不太明白比高所說的東西，但他卻又真的能在現實中做到，真不愧為一位偉大的精神科學家。相信如果他公佈這發現，他一定能夠得到諾貝爾獎。不過，他本人的行為也正正告訴我們，他的發現如果落入心術不正的人手上，是非常危險的。

「好了！你知道得夠多了，差不多是時間上路了。而我……就要繼續展開我的報復行動！」比高大笑道。

「最後一個問題！」我大叫道。

「好！讓你多問一條！」

「張子豐現在的太太就是你當年的情人？」

「當然不是！」

「那麼……」那麼我明白了，比高已經瘋了，張子豐現在的太太都不是當年的愛侶，他和比高已經沒有瓜葛，當然是女友拋棄他，和張子豐的關係不大，但現在比高卻將張子豐作了報復對象，他只是為了報仇而報仇。

「好！下世見吧！」

一聲槍聲，我閉上眼睛，就等待著死神的召喚。

慢著！為甚麼我感覺不到痛的？難道被槍射殺死是那麼快的，快到連痛覺也沒有。

「鍾家琪……」我聽到死神的呼叫。

「鍾家琪……」這個死神也太急了吧，我心想。

很快我就感覺到有人推動著我的身體，「快醒來！快醒來！不和你玩了！」

死神也不和我玩？我覺得十分好奇，也就將開了眼，眼前我看到道爾，還有大衛森，而比高卻頭部中槍，倒在血泊中。

「你們？」我仍不相信眼前兩人是真的。「道爾，我們是在地府相會嗎？」我想起在他家中，道爾有段時間也被比高控制著，向我發動攻擊！

「我們還未死！」大衛森道。「幸好道爾最終都戰勝了比高，他馬上過來找我。我知道我在這事也有做得不對的地方，如果不是我貪著成名，我就不會上那比高的當。所以我就和道爾一起暗中跟蹤你，打算在適當的時候作出支援。如果你們死了，我實在是罪過。」大衛森道。

我馬上又想起仍困在車廂裡的張天佑，我馬上救他出來，將他送到醫院治理，猶幸他傷勢不重。

過了三天，張天佑也就醒來了，在我和道爾的協助後，各方面也知道張子豐修改遺囑時是被比高控制的，不是自願的，所以當局決定將遺產交回張家自行處理。至於比高，我不禁為他嘆氣，他每來是當代一位最偉大的學者，能力足以問鼎諾貝爾獎，最終卻因為仇恨失去了一切，甚至性命，也許這就是他的命數吧！

【全文完】

感謝以下朋友一直以來支持鍾家琪故事創作：
1. 蝦翁隻喵
2. 原來是大師
3. 吹個大波波
4. 一巴車過去
5. 噢呢姍
6. 灰王子
7. 大力雷佛

你們千萬不要看輕自己的一句留言，因為這是讓我寫作下去的動力。

小弟的facebook ，希望大家like一下啦！

謝謝

謝謝你。

淨係睇左飛機個故，樓豬d故真係好好睇
文量又多

Yeah😻😻謝謝你

呢個世界最少人睇的作者就是小弟鍾家琪

咪咁講，你啲故係好睇既

多得你支持👍🏻放心，我感慨下姐

自推

好故好作者，幫推

Thanks

Push